<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Блог Найдёнова Анатолия]]></title>
  <link href="http://a-naydenov.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://a-naydenov.github.com/"/>
  <updated>2016-10-06T21:52:17+08:00</updated>
  <id>http://a-naydenov.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Найдёнов Анатолий]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[night geekfest'14]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/night-geekfest14/"/>
    <updated>2014-08-02T21:25:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/night-geekfest14</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Считал, что кто-то конечно же напишет night geekfest, но чёт никто не. Так что вот, мои впечатления.</p>

<p>Подготовка. Изначально и участвовать не собирался, считая, что подбирать разноплановую команду в сезон отпусков, определять роли, план это все долго, но потом в пробке вспомнил слова Голодного &#8220;давай собирай команду&#8221; и все же на выходной вечер за неделю до найта забил в таск-трекер обдумать это дело. И таки организовались за один вечер!</p>

<!-- more -->


<p>Идею долго придумывать не пришлось, взял последнюю пришедшую в голову. То, чего мне не хватало когда я искал себе квартиру. Она как раз вписывалась в мои представления о том, что идея проекта на хакатон должен быть с короткой бизнес-логикой, минимум UI и быстро прототипируемой функциональностью. Юзкейс определили в три пункта и решили зафигачить на javascript (на котором ранее не писали), без высокоуровневых фреймворков делать одностраничный сервис. Поняв, что сможем успеть, решили участвовать.</p>

<p>Теперь о самом мероприятии.
Пиво неотъемлемый атрибут гикнайта и третий по счёту проводился в пивном кафе-ресторане «Квакинн», сумевший вместить всех пришедших, коих было под сотню.
Но уже на вступительном слове стало ощутимо, что &#8220;чистые носки, тапочки и шорты по желанию&#8221; это не для пляжного афтепати и что ночь будет не только жаркой, но ещё и душной.
Дп и к тому же, нехватало свободного пространства на презентации проектов. Ну и кухня, конечно же, закрывшись к полпервому обеспечила посетителей слате и сабвэю. Поэтому, ночные заведения которые больше и где есть подиум (например Амстел или Ханс) считаю более подходящими для проведения хакатонов. А, ну музыка была ок-да, в том плане что тихая.</p>

<iframe src="http://a-naydenov.github.com//instagram.com/p/q8_PIuENLv/embed/" width="612" height="710" frameborder="0" scrolling="no" float="left" allowtransparency="true" position=></iframe>


<p>Интернет уже традиционно предоставлен «ДСИ» и&#8230; поругать не могу, стабильный канал, хоть и были дважды моменты, когда коммит пушился попытки с пятой, что считаю несущественным.</p>

<p>Так же порадовала дружеская атмосфера, в общении не ощущался соревновательный накал. Отметил так же появление новых лиц, с некоторыми из которых удалось пообщаться. Открыл для себя комадну компании К-12 из Ангарска, делавшие приложение алертов с API на Golang и QT на юзера. Видно что знакомы с прекрасным. А сначала сказали, что делают игры для соцсетей.</p>

<p>&#8220;Главное — успеть за одну ночь&#8221; не вышло у большого числа команд и на представлении было три проекта для мобилок, одна игра и робототехники из техникума с рассказом, что должно было получиться если бы у них не сели батарейки (хотя в Слате были), а все другие-остальные сделали под веб. Но сами идеи были разнообразные, от неожиданно крутейших как-то <a href="https://www.facebook.com/events/254892254703549/permalink/266698136856294/">Enjoystick</a> и до абсолютных сложно описуемого чемпиона из рубрики &#8220;упрлся тк упрлся&#8221; от команды Волына. Примерно половина из увиденных проектов были социально-значимые&#8217; и половина из них как и наш базировались на картографических API. Видимо с претензией на приз от правительства области и администрации города. Однако, победителя на этот спецприз выбрали как-то будто по принципу &#8220;что подходило и успел увидеть&#8221;.</p>

<blockquote class="twitter-tweet" lang="ru" align="right" float="right" margin="7px 7px 7px 7px"><p><a href="https://twitter.com/hashtag/geekfestru?src=hash">#geekfestru</a> Пруфпик с рейтингом Администраций области в 100% от <a href="http://t.co/nVmazfkTRZ">http://t.co/nVmazfkTRZ</a> <a href="http://t.co/uglVySrvly">pic.twitter.com/uglVySrvly</a></p>&mdash; Anatoly Naydenov (@a_naydenov) <a href="https://twitter.com/a_naydenov/statuses/493158481902698496">26 июля 2014</a></blockquote>


<p>К вопросу об организации. Здесь пожалуй лишь одно — нужны предоставить равные условия для презентации. Некоторым дали больше времени и они прокликали весь проект, когда другие не успели раскрыть сути (не успел до слайда о стеке технологий даже дотыкать:)). Конечно слово коррупция звучало и не раз, хоть чаще от получающего призы чем от публики.</p>

<p>На мой взгляд в представлении проектов не хватало общей структурности, конечно забавное единство показали участники запуская утром слайды, когда как в анонсе было &#8220;продемонстрировать его всем остальным — без всяких презентаций, на живую&#8221;. Но результаты голосования будут объективней если представляющие будут придерживаться единой структуры. К примеру чтобы были ответы на такие вопросы как: что использовали, что планировали и успели/не успели и как будут доделывать. И с планируемой датой релиза <img alt="angry" src="http://a-naydenov.github.com/images/emoji/unicode/1f620.png" class="emoji" />, а то мотивационный пинок к участию это реализация вечно откладываемых задумок, а на утро большинство проектов все равно ушли &#8220;в стол&#8221;.</p>

<p>Спонсорские призы.
Помимо традиционного для гикфеста пакета с блокнотом и ручкой, коих девать уже некуда и прочим спонсорским стаффом, в этот раз были действительно полезные вещи. Как-то персональные и командные карточки от хостера flops.ru — считаю очень уместным подарком от самого удачного хостера в россии. Вот бы ещё скидочную карточку от регистратора доменов <img alt="wink" src="http://a-naydenov.github.com/images/emoji/unicode/1f609.png" class="emoji" />, чтобы больше проектов с гикнайта увидели бы свет.
По призам все было скудно и они скучнейшие, кроме опять же карт от флопса на десятки тысяч, ну и квадракоптер да, прикольная штука.</p>

<p>Собственный результат.
От участия ничего не ожидали, установка была одна — зарелизиться к утру и её мы выполнили, и чего-то никто кроме нас на утро не задеплоил проект на домене и открыл исходники. Поделили пятое место с командой the-province.ru и сошлись во мнении что &#8220;это норм&#8221;, да и проектом четвертого места вовсе не впечатлились.</p>

<p>Другие записи в этом бложике по <a href="http:/http://naydenov.tk/categories/geekfest/">#geekfest</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Мааам, чё есть поесть?]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/independent-and-assertive/"/>
    <updated>2014-07-14T17:19:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/independent-and-assertive</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Тебе 20 и ты живёшь с родителями? У-ё-бы-вай, завтра!    <br/>
Борешься с ленью и начинаешь начинать начинания? Пока у тебя все ровно в жизни, твоя задница припечатана стабильностью, только выход из зоны комфорта её окрылит.</p>

<p>Если ты совершенный, то зачем ты делишь свою жизнь с родителями? Начинай думать о независимости.
Например для хитрых есть работа официанта. Деньги на хату обеспечит и тусить в кафе больше не захочется, заодно узнаешь, что договариваться с бабушкой этажём ниже результативней чем с участковым с его штрафами. Научишься решать самый сложный вопрос, с хавкой, на рабочем месте. Да и мамина стряпня больше не будет являться помехой так долго планируемому ЗОЖу.</p>

<p><img class="center" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/magic_happens_zone.jpg"></p>

<p>Если ты не совершенен, сбагри родителей на дачу и потренируйся, заодно наконец уже отыщешь того, с кем снимать. Поймёшь, что кто бы ни был рядом, он несовершенный и что классные сиськи это ничто против постоянных капризов. Ведь тебе и так хватает заёбов с заменой резинок для её вечно протекающего крана в ванне. Но зато ты теперь эксперт по резинкам и их размерностям, уже не смотришь видеоуроки сантехника Васька. Узнай что такое благодарность и забота/воздача за меркантильность и безразличие. Почувствуй, что ответственность за ежемесячную квартплату это лишь бонус.</p>

<p>А сейчас позалипай вконтактике, прочти ещё заметку про <a href="http://kzncv.ru/blog/all/osoznannost/">осознанность</a> и <a href="http://kzncv.ru/blog/all/pro-uroki-zhizni/">про уроки жизни</a>, интернет папа оплатил. Сходи на кухню, там мясо по-французски маминого приготовления стынет. Потом в душик, <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C">ассертивный(?)</a> студент узнал сегодня новое слово, а мыло с восстановительным эффектом вернёт твоё уважения к себе. Тебе присниться волшебный сон, в котором ты вдруг начал жить своей жизнью. <br/>
Споки-ноки, отсыпайся, твои каникулы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Национальность]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/nationality/"/>
    <updated>2014-04-19T23:20:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/nationality</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С 1 апреля 2014 года новобрачных при заключении брака попросят (добровольно) указывать свою национальность, образование и количество уже имеющихся детей (общих). Аналогичную информацию обяжут (принудительно?) сообщить при разводе. По сообщению, данные нужны для сбора статистики.</p>

<p>Считаю дело верным, государство должно подбивать аналитику. А по свидетельствам о заключении брака, уверен, эльфов, хоббитов и прочих задротов окажется меньше, чем по переписи населения, которая, все таки дорогой способ сбора данных.
Согласно той же статистики, половина россиян поддерживает возврат в паспорт графы «национальность».
Но возвращать её не собираются.</p>

<p>Получается очень странная ситуация — до 14 лет у человека есть национальность, указанная в свидетельстве о рождении, а после — нет. Во всяком случае, документально она может быть зафиксирована лишь до момента взросления.</p>

<p>Национальность это ещё один архаизм, за который цепляеться общество. По какому признаку определяется национальность?          <br/>
По историко-географический признаку? Тогда сколько времени хачу нужно прожить в России, чтобы он стал русским с греческим носом?       <br/>
По культурному? Но ведь гопы пиздят хипстеров?          <br/>
По ДНКа? Пройдя гиюр, ты становишься полноценным евреем?        <br/>
По множеству общностней? А у единых Сербов и Хорватов на войну хватило.     <br/>
Да и вообще, национальность проверяемая?</p>

<blockquote><p>Получается система «свой-чужой». C делением по произвольным признакам и определяемые по сугубо традиционным группам национальностей. *- традиционные по причине смешанных браков.</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как живется внукам палачей]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/how-to-live-grandchildren-executioner/"/>
    <updated>2014-03-22T23:20:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/how-to-live-grandchildren-executioner</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/Ralph_Fiennes_in_Schindlers_List_Amon_Goeth.jpg">
Читал про <a href="http://ru-psiholog.livejournal.com/4840159.html">случай</a>: &#8220;мужчина 45 лет, высокий, подтянутый, успешный, творческий, культурный, образованный. А как он ухаживал!!! Красиво, галантно, романтично&#8230; И вот однажды вечером, он смотрел какое-то политическое ток-шоу (его очень интересовала политика) и очень зло сказал вслух — КАК ЖЕ Я НЕНАВИЖУ ЖИДОВ&#8230; А у меня просто обрушился мир!&#8221;</p>

<p>Удивительно, как сильны в глобализированном обществе антисемитские убеждения, что они способны определить семейное счастье человека.
Не совсем о том же, но этот пост напомнил мне историю Амона Гёта (Amon Goeth), руководившим нацистским лагерем смерти Освенцим. Трудовой лагерь ставшим главным символом Холокоста. В кинофильме «Список Шиндлера», Стивен Спилберг именно его сделал главным героем. В киноленте есть сцена, где этот психопатичный алкоголик проснувшись с утреца в хорошем расположении духа, проходит на балкон и расстреливает заключенных.</p>

<p>Жена Амона Гёта говорила, что он любил свою работу и гордилась мужем. Пока не узнала что он делал, и в 80-х после интервью покончила с собой.
<img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/grandchildren-executioner.png">
Его дочь опубликовала книгу-интервью «Я должна любить своего отца, не так ли?» и снялась в док.фильме «Дочь за отца» (<a href="http://goo.gl/ZgON62">превью </a> и <a href="http://youtu.be/upWkqpg50SU">фильм</a>, где
рабыня её отца показывает дочке лагерь.</p>

<p>А внучка Амона, получилась не совсем арийской крови, за чистоту которой положил жизнь отец и был повешан. Очевидно, отчасти и со злости матери, она больше похожа на Барака Обаму. Оттого и назвала свою книгу «Мой дед бы меня расстрелял».</p>

<p>И пока одни потомки живут в Израиле, преподают Талмуд, другие, считают себя евреями, пишут книги или стерилизуются для не продолжения рода. И про продолжение рода тогда ещё, в третьем рейхе, за 1937-46 родилось таки самое здоровое и одаренное поколение немцев. Только причиной этому стал не холокост, а проверка пар при заключении брака на условную расовую чистоту и генетическое здоровье. Носители умственного и физического вырождения подвергались стерилизации.</p>

<p>Показательно, что именно это поколение стало ещё одним доводом к теории: что &#8220;если нет дебилов, нет и гениев&#8221; (здесь все исследователи, любят вспоминать историю Бетховена). И как показывает история, это поколение обеспечило одно из самых серых времён для Германии.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Черная сборная Швеции по бенди и мультикультурализм]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/europes-fraying-multiculturalism/"/>
    <updated>2014-02-22T22:49:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/europes-fraying-multiculturalism</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>И в Иркутске и в феврале завершился чемпионат мира по хоккею с мячом, что само по себе знаково. И холодно. Другой примечательностью стал приезд сборной Сомали. Страны, где если у тебя нет верблюда, то ты стало быть, пират.</p>

<p>Появление африканской сборной в зимнем виде спорта заинтересовало до обморожения пальцев. Объяснение оказалось простое, это оттепель. Миграционная. Дебютировшая на чемпионате мира своим вторым офф. матчем сборная, собранна
из беженцев иммигрировавших в Швецию. Команда сформирована из жителей города Борленге, населенностью 50 тысяч человек, а число не состоявшихся пиратов, воспользовавшихся гостеприимством блондинов неуклонно стремиться к 5%. Что сравнимо с долей бурятов в Иркутской области.</p>

<p>В этом городе проживает и один из ветеранов шведского хоккея с мячом Патрик Андерссон. Сидя в баре с друзьями и обсуждая недовольство погромами (ну а чё ещё), он решает организовать команду. Олоф Лундберг из муниципалитета Бурленге сказал, что в то время когда мы страдаем от безработицы, это создаст нам дополнительные рабочие места <img alt="joy" src="http://a-naydenov.github.com/images/emoji/unicode/1f602.png" class="emoji" />.
А генеральный секретарь шведской федерации бенди, Маркус Норман сказал следующее: «Мы рассматриваем это как хороший PR для нашего вида спорта». О второй сборной Швеции по хоккею с мячом снимают документальный фильм.</p>

<p>Ознакомление с тамошними газетами показало, что скандинавская имиграционная политика уже подобна французскому репу с арабским припевом.
Швеция, которая имела наибольшее число пожилого населения в конце прошлого века в основном за счёт выходцев из Сомали, Ирака и Ирана решает демографический вопрос. Результатом десятилетий создания самой открытой системы миграции в Европе, стала ситуация при которой, 41% прироста населения это мусульманская иммиграция и естественный прирост мусульманского населения страны. Уже сейчас это 15% жителей страны!
Метод решения проблемы мне понятен, он общеевропейский. Удивляют столь ударно-прогрессивные темпы, для такого консервативного общества как Швеция. Приезжих на ~+2% население в год.</p>

<p>Швеция всегда гордилась своей иммиграционной политикой. Новоприбывшим предоставляется жилье, здравоохранение, бесплатное образование и социальное обеспечение. А чтобы устроиться на работу нужно освоить язык, т.е. большой надобности в изучении нет, можно комфортно жить без него. Переезжают вовсе не из-за восхищения страной. Нет стремления к получению гражданства и гордости за него. Миграционная привлекательность определена лишь уровнем жизни и соцобеспечения, а не культурным богатством. Короче, на мой ляд приехавшей молодежи нужно запретить плодиться (приезжает та в основном она), если они лишь сидят на соцобеспечении.
 <span class='caption-wrapper right'><img class='caption' src='https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/from_vrouwentegenislamisering.org.jpg' width='' height='' alt='«Женщины против исламизации», Бельгия.' title='«Женщины против исламизации», Бельгия.'><span class='caption-text'>«Женщины против исламизации», Бельгия.</span></span></p>

<p>Швеция, как страна с самым большим числом иммигрантов в Северной Европе пожинает отдачу от исламизация и мусульманизации (double kill). Волна мультикультурализма меняет страну. Считаю спорным приглашение в страну лишь мусульман и арабов — агрессивных народов. Без достаточно активного содействия в восприятии европейской культуры и уклада жизни, надеется, что они войдут в новое общество без анклавов живущих на социальные выплаты и легко вспыхивающих погромов. Швеция возглавляет Европу по числу изнасилований. 85% признанных виновными насильников родились на иностранной земле или имели иностраннымх родителей. В обществе наблюдается формирование антимигрантских настроений и тенденция отъезда коренных жителей.
Ничем не напоминает Францию? Где как хороший итог, могу назвать пожалуй лишь самое прогрессивное семейное законодательство.</p>

<p>Страны Европы стремясь к высочайшему уровню роста науки и производства пришли к такому положению, когда на фоне карьерного и материального роста, рождаемость упала ниже уровня воспроизводства населения. Сейчас многие экономические отрасли без иммиграции рабочей силы не смогут существовать. На европейском уровне
никаких реальных усилий для разработки политики по повышение рождаемости не предпринимается.</p>

<p>Хотя, конечно интересно посмотреть к чему приведет ассимиляция мусульман в светском обществе, где значимость семьи и религии не высока.
Уже можно наблюдать, <a href="http://www.theguardian.com/world/2013/oct/20/young-people-japan-stopped-having-sex">к чему приводит традиционное общество в постиндустриальных условиях Японии с сокращающейся численностью населения</a>
США и Канада в свою очередь, принимают заниженное к возможному числу иностранцев. Да и другого культурного уровня, несущих более высокую экономическую ценностью для страны.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='В 2005 году иммигранты помогли начать четверть всех новых технологических проектов США за прошедшее десятилетие.'>
В 2005 году иммигранты помогли начать четверть всех новых технологических проектов США за прошедшее десятилетие.
</span>
А в Канаде как в стране победившего социализма, не столь уж и высокое число людей получает социальные пособие. ⬥</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Пришел лайтпак с кикстартера]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/lightpack/"/>
    <updated>2014-01-18T20:30:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/lightpack</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Есть такой сервис — Kikstarter, круто собирающий деньги, что подтверждают его <a href="http://goo.gl/SulF0j">итоги года</a>. Он позволяет авторам идей выставить на оценку задумки, на которые, бывает вовсе не жалко пожертвовать до сотни баксов и почувствовать себя сопричастным к появлению интересной вещи. Кикстартер способен менять привычный опыт использование вещей. Как к примеру, взять и <a href="http://goo.gl/YDq16q">встроить в руль велосипеда сим-карту</a> или <a href="http://goo.gl/84XO1X">ярко светить колёсами</a>. Но, сегодня не о велосипедах, так что смотрим видео, оно все расскажет:</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=rcvjVy9zu_0">Видео</a></p>

<p><img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/lightpack.jpg" width="300"></p>

<p><a href="http://lightpack.tv/">Сайт проекта</a><br/>
У меня получилось стать одним из первых сопричастным к истории появления продукта. История до <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Project_CARS">Project CARS</a> конечно не дотягивает, но все же, было увлекательно смотреть видео-отчёты о ходе производства Lightpack&#8217;a.</p>

<p>По итогам теста, показатели такие: 20 fps, 20 MB, &lt;13 CPU usage on Air. Уверенный захват и в играх и с андроид-приставки.</p>

<p>Конечно, он не для ноутбука, я замыслил использовать его с домашним медиацентром на Rasperry Pi, который, уже едет.
А после, переезд, новая стена и новый монитор.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Appeared in 1991]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/its-alternately-brilliant-and-frustrating/"/>
    <updated>2013-09-14T20:21:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/its-alternately-brilliant-and-frustrating</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/David_Gay%E2%80%99s_algorithm.png" title="David Gay’s algorithm" ></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[➎ Ссылки #7 | Куда движутся блоги?]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/linklog-7-where-to-move-blogs/"/>
    <updated>2013-08-10T21:57:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/linklog-7-where-to-move-blogs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В июне  разворачивал парочку крутых блогов. Тогда же довелось поработать с Fabric и под это дело, был проведён беглый рисёрч актуальных блог-платформ, так что, саммари для ожидающих или кто хочет себе простой блог:</p>

<!-- more -->


<ul>
<li><p><strong>Scriptogr.am</strong>. Платформа удобств — записи в формате маркдауна храняться в дропбоксе. Домен,комментарии прикручиваются. Хост тормозной, будущее туманно.</p></li>
<li><p><strong>Эгея</strong>. cms с отличным интерфейсом, с которым можно забыть о html, но википодобное=ограниченное форматирование постов.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://koken.me/">Koken</a></strong>. <a href="http://demo.koken.me/">Демо с темами оформления</a> Лучшее что есть для фотографов. Новая закрытая и бесплатная cms с доступными плагинами на гитхабе. Недочёты исправляются, можно править под себя.</p></li>
<li><p><strong><a href="https://medium.com/interface-1/e6356aa5f023">Medium</a></strong>.
Лаконичная платформа с разбивкой всех записей по тематикам. Слева от поста авторские примечание, справа, твиты комментаторов к абзацам. Рядом Svbtle.com, который уступает и у него есть только забавные лайки.</p></li>
<li><p><strong>Octopress</strong>. статических движок для программистов. Брать если ты за Ruby, Sass, Haml. Хоститься можно бесплатно на далёких от России статичном github pages или на тормозном и полноценном vps от heroku. Или <strong>Docpad</strong>, что оно же, только на Node.js, CoffeeScript, Backbone.js и Eco шаблонах. Или <strong><em>Middleman</em></strong>. Отсюда на мой взгляд чуть больше простора для фантазии.</p></li>
</ul>


<p>Бонус</p>

<ul>
<li><p><strong>Pen.io</strong>.
Анонимная публикация маркдаун-заметок.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://backspac.es/r/P8iz82D0G9/what-mobile-means-to-me">Backspac.es</a></strong>. Упор на мобильные приложения, через мобильную версию нельзя написать, есть всё для мобильной блог-платформы.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://tryghost.org/">Tryghost</a></strong>.
Вскоре открывающийся заменитель вордпресса. Крутая админка, крупный текст по центру, обсуждения постов в фейсбуке.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://branch.com/b/inside-obama-s-presidency-the-first-term-2">Branch</a></strong>. Обсуждения новостных ссылок, с притягиванием друзей из разных социалок.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://projectwordsworth.com/">Projectwordsworth</a></strong>.
Аккуратно, можно почитать, что на досуге пишут профессиональные журналисты.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://readymag.com/">Readymag</a></strong>.
Для создания, публикации и продажи журналов в вебе и на планшетах. С душой. Около: stampsy.com</p></li>
</ul>


<p>Куда идёт тренд сами уловили, ага.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Another three reasons to affection]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/another-three-reasons-to-affection/"/>
    <updated>2013-08-03T21:41:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/another-three-reasons-to-affection</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В момент мигрирования с одной операционной системы на другую, настаёт самый подходящий момент для осуществления того, о чём я уже в планах размышлял — сделать свой <del>скворечник</del> «dotfiles repository», пересмотрев и настроив структурированную конфигурацию своего рабочего окружения.</p>

<p>И вот вечером, активно хипстеря на гитхабе, выскакивает:
<span class='caption-wrapper'><img class='caption' src='http://monosnap.com/image/V86rlqOvVj0imTCQy2tBAXN5w.png' width='' height='' alt='красная плашка' title='красная плашка'><span class='caption-text'>красная плашка</span></span>
<span class='caption-wrapper'><img class='caption' src='http://monosnap.com/image/L43UvvuEhZEQfnh18mOFN5MTR.png' width='' height='' alt='В стиле робота пишу поддержке и вот, что получаю за краткость' title='В стиле робота пишу поддержке и вот, что получаю за краткость'><span class='caption-text'>В стиле робота пишу поддержке и вот, что получаю за краткость</span></span>
<span class='caption-wrapper left'><img class='caption' src='https://monosnap.com/image/0gRBLYd8BRHp8Rqj1A2NG4et0.png' width='' height='' alt='Ответ получаю тут же, быстро как от роботов службы поддержки' title='Ответ получаю тут же, быстро как от роботов службы поддержки'><span class='caption-text'>Ответ получаю тут же, быстро как от роботов службы поддержки</span></span></p>

<p>И меня восстанавливают в правах.
Но, моя личная информация в профиле гитхаба перестала отображаться (решено было в свойственной людям манере, ага) только из-за такой фигни звонить Джеймсу в Москву не стал, так теперь профиль уникальным даже стал.</p>

<p><img class="right" src="http://monosnap.com/image/dxLWUiqMFSVPKFcI1SpxhdcO5.png">
А ещё, наткнулся на nyancat’a в gem’e для вывода процесса работы rspec’a:</p>

<p>Вот такие мелкие, смешные, бесполезные вещи и создают единое сообщество и образ языка программирования, а у Ruby оно такое #mimimi.</p>

<p>А вообще это не для публикации, просто скриншотер новый и подписи к картинкам тестил.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[➎ Ссылки #6 | Программерские гифки]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/linklog-6-programmers-gifs/"/>
    <updated>2013-07-23T17:34:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/linklog-6-programmers-gifs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Тумблеры c околопрограммерскими гифками.</p>

<ul>
<li><a href="http://devopsreactions.tumblr.com/">devopsreactions</a></li>
<li><a href="http://apijoy.tumblr.com/">apijoy</a></li>
<li><a href="http://soyeahdjango.com/">soyeahdjango</a></li>
<li><a href="http://femalesoftwareeng.tumblr.com/">emalesoftwareeng</a></li>
<li><a href="http://programmerryangosling.tumblr.com/">programmerryangosling</a></li>
</ul>


<p>Шестая бонусом</p>

<ul>
<li><a href="http://this-plt-life.tumblr.com/">this-plt-life</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Сериал "Отдел новостей"]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/the-newsroom/"/>
    <updated>2013-07-13T21:53:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/the-newsroom</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>За этот год, я посмотрел три динамичных сезона трёх неплохих сериалов. Завтра выходит второй сезон самого неоднозначного из них — The newsroom, что и побудило меня написать о нём.
<img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/news-dont_good_tv.gif"></p>

<blockquote><p>… Мы первые только в трех категориях: количество заключенных на душу населения, количество взрослых людей, которые верят в ангелов, и по расходам на оборону. Они у нас больше, чем у следующих 26 стран, вместе взятых, причем 25 из них — наши союзники.</p></blockquote>


<p>Таким ответом на вопрос школьницы &#8220;Почему Америка самая великая страна&#8221; (в России бы так спросили) разражается ведущий вечерних новостей.</p>

<p>Для Уилла Макэвоя (Джефф Дениэлс, &#8220;Тупой и еще тупее&#8221;) важны только рейтинги, ради которых он и старался держаться индифферентно к политике.
А теперь, собрав кучу просмотров на ютубе и исчезнув из эфира на три недели, баснословные гонорары ещё не старого телеведущего должны стремительно пойти вниз.</p>

<p><img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/news_2.0.gif">
Но, руководство канала приглашает нового (на деле бывшую, невесту, как же без любовной линии в сюжете) упертого
исполнительного продюсера Макензи Маккейл (Эмили Мортимер). Которая объявляет кардинальную смену политики вещания, называя её: без &#8220;жёлтой прессы&#8221;.
Макэвою ничего не остаётся как попытаться примириться с этим.
И после этого, Уилл Макэвой в эфире обещает, что он и его большая команда журналистов &#8220;Попытается вернуть в журналистику честность и острые вопросы и что впредь его программа будет основана не на инсинуациях, спекуляциях и гиперболах, а исключительно на фактах, поданных в человеческом контексте. Потому что нет ничего более важного для демократии, чем хорошо информированный электорат.&#8221;</p>

<p><code>
Не смей держать людей за идиотов, им нужны честные новости — пусть всего пяти процентам публики, но именно эти люди изменят страну к лучшему
</code></p>

<p>Каждая серия это новое информационное событие за полтора года, начиная с апреля 2010. Авария в мексиканском заливе, выборы в сенат, убийство Бен Ладена, тотальная прослушка* всё это за час напряжённых диалогов со скорострельной интонацией, в которых герои начинают лечить больную журналистику. Борясь за молниеносную доставку только подтвержденных новостей и конечно, они выясняют дико запутанные отношения.    <br/>
Чтобы не утомлять подводя итог, этот сериал я бы могу порекомендовать только если:  <br/>
<img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/newsroom_blackout_debate_Mac_bitch_jump.gif">
1) Вы нуждаетесь в хорошем тренажере английского языка. Хлёсткие речи произносят очень быстро — фирменная черта создателя Аарона Соркина (сценариста Социальной сети) и большое количество идиоматических выражений заставят усомниться в себе.
2) У вас есть время. Или вам так же как и мне понравился политический сериал Карточный Домик, а смотрите вы когда готовите еду.  <br/>
3) Вы нормально относитесь к проамериканским фильмам и готовы разбираться во внутриполитических событиях США или даже она вам интересна.
Кстати,<a href="http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;v=wC8ovJYAU3U#!">трейлер!?</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[➎ Ссылки #5 | Кинопроизводство]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/linklog-5-filmmaking/"/>
    <updated>2013-07-12T22:10:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/linklog-5-filmmaking</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li><a href="https://vimeo.com/68451324">▶ Визуальные эффекты фильма Великий Гетсби</a></li>
<li><a href="http://goo.gl/HMe1K">Как создавались звуки в Терминаторе</a></li>
<li><a href="http://www.cracked.com/article_20320_7-amazing-movie-special-effects-you-wont-believe-arent-cgi.htm">Как создаються спецэфекты без компьютерной графики</a></li>
<li><a href="http://filmpro.ru/journal/18142492">▶ Как создавались персонажи фильма «Хоббит»</a></li>
<li><a href="http://markych.livejournal.com/84985.html">Интервью с отечественным супервайзером визуальных эффектов</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[➎ Ссылки #4 | Архитектура высоконагруженных сервисов]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/linklog-4-backend-architecture/"/>
    <updated>2013-07-07T21:39:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/linklog-4-backend-architecture</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>5 самых занятных описаний бэкэндов хайлоад-мастадонтов:</p>

<ul>
<li><a href="engineering.twitter.com/2013/01/braindump.html">JVM-ый и анализирующий твиттер.</a></li>
<li><a href="http://www.insight-it.ru/masshtabiruemost/arkhitektura-vkontakte/">ВК, у которого на самом деле огромнейшие парки серверов.</a></li>
<li><a href="http://highscalability.com/blog/2012/3/26/7-years-of-youtube-scalability-lessons-in-30-minutes.html">Ютуб</a></li>
<li><a href="https://github.com/blog/530-how-we-made-github-fast">Гитхаб</a></li>
<li><a href="http://www.facebook.com/note.php?note_id=76191543919">ФБ</a><br/>
Бонус:</li>
<li><a href="http://govleaders.org/reliability.htm">Высоконадёжные системы в армии</a></li>
<li><a href="http://habrahabr.ru/post/172795/">Как 30 серверов c Ruby заменили на два с Go</a>. Удивительно на сколько прожорлив Ruby, из крупных сайтов которые не лагают и не переписывались могу назвать только гитхаб!?</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Об электронной почте]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/about-email/"/>
    <updated>2013-07-04T21:49:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/about-email</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня ровно 17 лет с начала коммерческого функционирования почтового сервиса Hotmail и я вот задумался о почте, умирает ли она на самом деле и что ей вообще угрожает.</p>

<h2>В чём особенность почты ?</h2>

<p>C лета прошлого года, я проникся ещё большим трепетом к этому инструменту, подписавшись на множество тематических рассылок, от nginx-support до <a href="http://hackdesign.org/">hackdesign</a>, а такого количества папок, у меня и в эверноуте нет.</p>

<p>Электропочта возможно и не идеальный инструмент, но зато унифицированный. Для меня он является наиболее эффективным способом обмена информацией, который меня полностью устраивает и вот почему.</p>

<p>Первая причина, это асинхронность: я могу отвечать в зависимости от приоритета важности и тогда, когда мне удобно. Вторая причина это флоу — не привязка к концентрации или же, просто неотвлекательность. Только в почте, я могу писать черновик ответа частями, не спеша обдумывая пока еду в автобусе.
<img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/Communications.JPG" width="275" height="275">
Ещё плюсом идёт тематическая направленность коммуникации и ограниченный объём передаваемой информации за единицу общения.</p>

<p>Конечно, этот профиль коммуникации не нужно переносить на все сферы жизни и их нужно разграничивать. Как и использовать наиболее оптимальный для всех профиль коммуникации, диктовать код по телефону равно как и писать письмо &#8220;А я вчера с французом познакомилась&#8221; нецелесообразно.</p>

<h2>Будущее электропочты</h2>

<p>Разговоры о скорой и неминуемом закате почты ведутся уже больше 10 лет и каждый раз находятся разные доводы, большинство из них по прошествии времени кажется смешными. Ящики не тонут в спаме, он только уменьшается, voip телефония показывает медленные темпы роста.</p>

<p>С точки зрения молодёжи почта и вправду выглядит не привлекательно. Общаться удобней в соц.сетях и im-мессенджерах, а привязываться по номеру мобильного. Но вот только на 2010 год число активных email аккаунтов по приблизительным подсчетам равняется 2,7 млрд и к 2014 прогнозируется их увеличение в полтора раза.</p>

<h2>Официоз</h2>

<p>Что отличает официально-деловой стиль речи от простого разговора по теме с обоюдным уважением собеседников? Вычурность и обезличенность?</p>

<p>Множество проформенных выражений, вроде &#8220;довожу до вашего сведения&#8221; и прочий бюрократический сленг только портит речь. Для примера:</p>

<p><img class="center" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/from-book-sasha-carepina.png" width="600" title="Хотя для такого дела лучше встретиться." ></p>

<p>На хабре есть <a href="http://habrahabr.ru/post/173413/">сказ о поступлении в MIT</a>, в котором приведено письмо с отказом в поступлении:</p>

<p><img class="center" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/MIT_letter.png" width="712">
Видим универсальное письмо, в которое подставляться имя получателя, но написано так живо и лично, что создаётся впечатление что им действительно жаль. Просто потому, что в нём не используются вычурный официоз, при котором в лучшем случае получилось бы что-нибудь такое:  <br/>
«Уважаемый абитуриент, приемная комиссия <em>здесь полное название вуза в родительском падеже</em> завершена и по её результатам сообщаем вам, что вашей суммы баллов оказалось недостаточно для поступления на бюджетную форму обучения по специальности % название факультета % <em>ВУЗ</em>.
Рекомендуем вам обратить внимание на представленные в нашем университете платные формы обучения или же попробовать свои силы в следующем году. <br/>
С уважением, приёмная комиссия <em>сами знаете что</em>.»</p>

<p>Человеческие письма отличаются от писем городской администрации с заумными оборотами, когда треть всего письма это вода. Если пишешь кому-то письмо, то пиши с той же степенью полноты и тем же языком, которым говоришь в жизни.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[▶ Воскресное видео — 2: О производстве]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/videos-on-the-production/"/>
    <updated>2013-06-23T21:41:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/videos-on-the-production</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>5 видео о создании разных предметов</p>

<ul>
<li><p><a href="http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;v=2KDBMgCkvkQ">Как собирают планшеты на китайском заводе</a></p></li>
<li><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=M4beASP3wB8">Как делают флешки</a></p></li>
<li><p><a href="http://vimeo.com/40446449">Создание обуви</a></p></li>
<li><p><a href="https://vimeo.com/65141912">Выдувание стекла</a></p></li>
<li><p><a href="http://vimeo.com/67849932">Создание виолончели</a></p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Социальная история]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/social-history/"/>
    <updated>2013-06-15T21:39:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/social-history</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Полагаю, что в обозримом будущем в обществе окончательно сформулируется такой термин как ~«социальная история» — виртуальное отражение личности. Посты, друзья, лайки и репосты — всё это характеризует человека и может многое рассказать. Уже сейчас люди отождествляют себя со своим профилем в соц.сетях признавая его значимость.</p>

<p>Виртуальное представление схоже с кредитной, налоговой или уголовной историей человека.
В некоторых странах не купить дом и не получить хорошей аренды если нет кредитной истории. Для аренды хорошего жилья ещё нужно письмо от прошлого арендодателя/домоуправление.</p>

<p>Можно привести много примеров того, что социальная история есть уже сейчас и она играет заметную роль. Так мегакорпорации уже составили клиентский профиль для каждого. Судебные приставы уже научились выискивать уклонистов по виртуальным следам. Про спецслужбы и так всем понятно. На устройство на работу, рабочие отношения, знакомства и дружбу открытые аккаунты тоже имеют воздействие.</p>

<p>И ещё не до конца понятно, к чему это приведет, но в общем и целом, лично меня перспективы не пугают. Я не буду приводить ссылки с подтверждением, но уже известно, что: таргетированная реклама пользователю нравиться больше. Судебные приставы улучшают общество. Мегакорпорации упрощают нашу жизнь. Сохраняется государственный строй и безопасность (PRISM). Соц.сети позволяют вам прочувствовать больше <a href="http://www.bbc.co.uk/news/uk-scotland-edinburgh-east-fife-12479660">разных эмоций</a>, делают вас <a href="http://abcnews.go.com/blogs/technology/2012/01/feeling-sad-facebook-could-be-the-cause/">сильней</a> и более открытыми, разносторонними, ревнивыми. Указывают на <a href="http://washington.cbslocal.com/2012/04/04/study-facebook-use-related-to-eating-disorders/">недостатки,</a> <a href="http://www.news.cornell.edu/stories/March11/FacebookMirrorStudy.html">повышают самооценку</a> и <a href="http://www.slate.com/blogs/future_tense/2012/02/08/facebook_study_shows_insecure_users_posts_are_more_likely_to_annoy_their_friends_.html">заставляют ценить дружбу,</a> находить нужных и <a href="http://www.livescience.com/26590-facebook-profile-mental-illness.html">подходящих друзей</a>. Помогают в работате (stackoverflow) и её нахождении (Github, Dribble) <a href="https://www.google.ru/url?sa=t&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=web&amp;cd=1&amp;cad=rja&amp;ved=0CCoQFjAA&amp;url=http%3A%2F%2Flenta.ru%2Fnews%2F2013%2F01%2F28%2Fscrewed&amp;ei=s07JUY3AFYaL4ASti4CwCw&amp;usg=AFQjCNEE_WfG-hl9btoneS8DFzZzkA64jw&amp;sig2=UdeyslqAcHRk3E5urRpqWw&amp;bvm=bv.48293060,d.bGE">потерять работу</a>
<img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/selfmade_tattoo.png">
(stakoverflow) и <a href="http://www.wired.com/techbiz/media/news/2009/04/reuters_us_work_internet_tech_life">повышают производительность труда.</a></p>

<p>А работодателям <a href="http://www.dailymail.co.uk/news/article-2184658/Is-joining-Facebook-sign-youre-psychopath-Some-employers-psychologists-say-suspicious.html">узнать истинное лицо</a> кандидата и и проверить <a href="http://nymag.com/news/features/online-reputation-management-2013-6/">репутацию.</a>
Только не стоит забывать:</p>

<blockquote><p>Ваша жизнь в Сети — как татуировка, всегда с вами.</p></blockquote>


<p>Ваша социальная активность несёт вреда <a href="http://www.dailymail.co.uk/news/article-2326046/Yusuf-Hameed-Ive-knocked-450-jobs-complains-unemployed-man-40-having-Buddhist-symbol-tattooed-forehead.html">не больше чем татуировка</a> и вы сами вольны определять, то какой большой она будет и кто её увидит.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Мой выбор]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/my-elect/"/>
    <updated>2013-05-25T21:59:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/my-elect</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Всем людям что-то нравиться, и я всегда знал что нравиться мне и мог об этом рассказать, хоть вообще и удивительно, что многим сложно об этом рассказывать. Утром, откопал заметку составленную в 11 классе и решил её дополнить, как итог получился список предпочтений/личного выбора. Раз в год заметку буду дополнять.</p>

<ul>
<li>Композитор      Кельвин Харрис</li>
<li>Кинокомпозитор  Клинт Мэнселл, Дэнни Элфман</li>
<li>Режиссер       Дэвид Финчер, Зак Шнайдер, Джоэл Коэн, Клинт Иствуд, Стивен Содерберг</li>
<li>Сценарист         Аарон Соркин</li>
<li>Писатель       Чак Паланик</li>
<li>Книга         Уловка-22</li>
<li>Поэт           Эмилия Дикинсон</li>
<li>Художник       Себастиана Ерикссон</li>
<li>Дизайнер       Филипп Старк</li>
<li>Архитектурный стиль   Виленское барокко</li>
<li>Архитектор   Ассимилиано Фуксас</li>
<li>Марка автомобиля     Ауди</li>
<li>Модель автомобиля  ДеЛореан</li>
<li>Фильм         Бойцовский клуб</li>
<li>Сериал       Доктор Хаус</li>
<li>Предприниматель        Элон Маск</li>
<li>Иллюстратор    <a href="http://www.frankstockton.com/">Фрэнк Стоктон</a></li>
<li>Время года    Конец лета</li>
<li>Карикатурист   <a href="http://realistcomics.blogspot.ru">Асаф Ханука</a></li>
<li>Время суток  Поздний вечер</li>
<li>Градостроительная концепция Новый урбанизм</li>
<li>Марка одежды           Ривер Айленд</li>
<li>Подиумная модель       Кара Делевинь</li>
<li>Фотограф в жанре ню   Хэнди Ньютон</li>
<li>Фотограф-портретист Паоло Роверси</li>
<li>Фотограф-пейзажист   Лиза Беттани</li>
<li>Архитектура     Нидерландов</li>
<li>Порода собак    Немецкий боксёр</li>
<li>Напиток    Апельсиновый сок</li>
<li>Птицы          Хохлатые сойки</li>
<li>Трек           Where is my mind</li>
<li>Слово-паразит  Ну</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[➎ Ссылки #3 | Визуализация]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/linklog-3-visualization/"/>
    <updated>2013-04-20T22:48:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/linklog-3-visualization</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/usa-hub.png" width="350" title="Интернет-активность в штатах" ></p>

<ul>
<li><p><a href="http://peoplemov.in/#t_RU">Интерактивная инфографика по данным миграци в мире.</a></p></li>
<li><p><a href="http://www.flightradar24.com/">Отслеживание текущих авиаперелётов в мире.</a></p></li>
<li><p><a href="http://moebio.com/newk/twitter/">Карта взаимосвязей сотрудников твиттера.</a> Даже подробно не изучая, можно проследить кластеризацию работников по подразделениям и офисам.</p></li>
<li><p><a href="http://nick123.ru/dtp2011/#result">Карта аварий с пешеходами в Новосибирске.</a></p></li>
<li><p><a href="http://tweetping.net/">Карта прямого эфира 1% всех твитов</a>, показывающий что в океане и на антарктиде есть интернет. И <a href="https://foursquare.com/infographics/500million">карта чекинов в 4square</a>, показывают, что интернет-активность в Америке есть только на западе.</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Первая версия сайта]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/first-website-version/"/>
    <updated>2013-04-13T22:54:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/first-website-version</id>
    <content type="html"><![CDATA[<iframe src="http://coub.com/embed/ebuqh6?muted=false&amp;autostart=false&originalSize=false" allowfullscreen="true" frameborder="0" width="320" height="180" hspace="5" align="right"></iframe>


<p>В международный день блогера — 31 августа, завёл репозитарий, changelog и todo-лист сайта на <a href="https://github.com/a-naydenov/a-naydenov.github.com">гитхабе</a>. Прошло ~~9 месяцев (выносил), а это значит, что пришла пора поведать про мажорную, 0.9.0-rc.1 версию сайта. После 44 коммитов есть о чём рассказать, да и времени дофиксить и выкатить гордую 1.0 у меня появиться уже не скоро.</p>

<p>Список ключевых нововведений:</p>

<h3>1 Adaptive design</h3>

<p>Сат подобающим образом отображаеться на всех экранах.
<img class="center" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/adaptive-demonstration.jpg" width="500"></p>

<p><img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/vk-support-open-graph-protocol.jpg" width="400" title="при указании ссылки, подтягиваеться мета-инф." ></p>

<h3>2 Social buttons and support open graph protocol</h3>

<p>Теперь все посты блога имеют кнопки плюсануть и твитнуть, что вместе с поддержкой opg упрощет упоминание бложега в любой соц.сети, ибо заголовок, описание и илллюстрация поста подтягиваються сами.</p>

<h3>3 Responsive embedded &amp; asyncronous lazy loading video</h3>

<p>Сниппет у меня не один, есть для вставки цитат, картинок с дропбокса и для видео. С видео есть и другая особенность, подсмотренная у ВК. Так как видеофрейм тяжёловесный и подгружать сразу все ролики долго и не рациональн\о, подгружаеться только изображение (youtube thumbnail image), а при клике грузиться уже плеер. Повосторгаться можно на <a href="http://naydenov.tk/videos-for-front-end-dev/">▶ Воскресное видео — 1: Для фронтенд разработчика</a></p>

<h3>4 Twitter cards &amp; embedded tweet</h3>

<p>Зафигачил snippet plugin, позволяющий встраивать в пост твит</p>

<div class='embed tweet'>Tweet could not be processed</div>


<p>
Такой ёмкой строкой:</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>tweet https://twitter.com/a_naydenov/status/296921141325492225</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>Так же, твиттер получив мою заявку через неделю благославил на использование их twitter cards.
Теперь твиты ссылающиеся на мой уютненький отображаються вот в таком, расширенном виде:
<img class="center" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/twitter-card.png" width="450"></p>

<h3>Страницы обо мне, резюме, фильмотека и книжня</h3>

<p><img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/page-on-different-screens.gif" title="Различия отображения на разных экранах." >
Ещё появилась страничка <a href="http://naydenov.tk/about/">обо мне</a> в стилистике гугл+; <a href="http://naydenov.tk/cv/">CV</a>;      <br/>
в ответ на вопрос &#8220;Что посмотреть?&#8221; появилась <a href="http://naydenov.tk/filmoteka/">таблица Фильмотека</a>;    <br/>
за несколько выходных вечеров появилась <a href="http://naydenov.tk/books">Книжня</a> (грязный код), аддаптивный под разные экраны, список самых-самых книг из прочитанного. Она явилась подготовительным знакомством с аддаптивными таблицами представления данных, а после присутсвия на докладе Вадима Макеева &#8220;Flexbox, теперь понятно&#8221; убедился, что поддержка флексбокса браузерами уже на хорошем уровне и учитывая скорость его готовки, имеет смысл его использовать.</p>

<h3>9 Появилось что-то ещё</h3>

<p>Так например птичка наверху теперь реально пархает, а не бьёться в конвульсиях и другое-прочее что не перечислил. И тем не менее, многое осталось прежним, графику под ретину всё так же сохраняю с 25% уровнем качества и с вдвое большим разрешением; колонка текста всё такая же широка; странная гарнитура; завышенный фонт-сайз; кнопка наверх не зафиксированна, а ютиться вместе с поиском внизу страницы.</p>

<p>И весь этот эпос лишь подтверждает, что личный сайт может выступать как отличная площадка для экспериментов и знакомством с различными фреймворками и техниками. Для меня пожалуй, это самая важная его функция.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Заметки о Новосибирске]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/notes-about-novosibirsk/"/>
    <updated>2013-04-04T19:16:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/notes-about-novosibirsk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром приехал из Новосибирска, где бывал не раз. Основные планы на поездку выполнил, но сумбурности было много. Не посетил зоопарк, мало с кем успел законнектиться.
По мере пребывания и простоев писал с телефона несвязные заметки с очевидностями. Писал для себя, но решил опубликовать, несмотря на слабую структуру и офографию.
<img src="http://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/Novosibirsk-on-nerves.jpg"></p>

<h4>Вокзал</h4>

<p><img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/raylway-terminal.jpg" width="350">
До вокзала есть пандусы, а на вокзале нет.       <br/>
Удобно, что можно зарядить телефон за 50р/час у &#8216;администрации вокзала&#8217;.      <br/>
Такой же грязный и мало освещенный, как Иркутский возкла. И без кондиционеров.    <br/>
Парковка на 20 минут бесплатна.       <br/>
В зал ожидания вход по билетам, с провожающих 50 рублей.       <br/>
При наличии трех дверей на входе, открыта только одна.                    <br/>
На францию смахивает, цыган не меньше.</p>

<h4>Метро</h4>

<p>Общественный транспорт это в первую очередь метрополитен. 12 станций (из которых одна наземная) расположенных на двух ветках,  преимущественно на правом берегу, который, определенно интересней левого.</p>

<p>Проезд стоит 17 рублей, жетоны продаются в кассах и автоматах. Турникеты принимают NFC-чипы, что даёт возможность проходить с кредиткой, телефоном (в который можно вставить недорогой адаптер с антенной) или с городской транспортной картой &#8220;Золотая корона&#8221;, которая как оказалось, близкий аналог Ойстера в Лондоне. Карта пополняемая почти на всех тарифах на любую сумму, от  50р. Тарифов много, от школьного, со скидкой в пол стоимости каждой проездки,  до корпоративного, пополняемого работодателем. И несмотря на то, что такие карты действуют во всем муниципальном транспорте, большой популярностью у граждан они не пользуются. Для туристов такие  карты не удобны и жетоны всё ещё остаются актуальными. Город не сильно стремиться вывести жетоны (взял собой, конечно)  из оборота.
Примечательно, что в метро не принято расстёгивать куртку до конца и терять контроль над карманами.</p>

<p>Планшеты и ридеры не часто встречаемы.
<img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/sport-carriage.jpg" width="200">
При наличии трех-четырех эскалаторов работают два, даже в час пик, другие с табличкой «закрыт на аварийное обслуживания». Число используемых турникетов везде близко к половине от их общего числа, но толпа не образуется.</p>

<p>Смотровых бабушек у эскалатора нет, что в принципе, учитывая протяжённость тоннелей оправдано. Типична тётка бдящая и орущая &#8220;шаг назад&#8221; если тебя зажал турникет наличествует только у турникетной будки, там же обычно и пара дозорных полицейских, которых прогуливающихся видел  лишь единожды, когда  двух хачей в час пик утром забирал.        <br/>
По общероссийским меркам метро вполне себе чистое. И по этой же мерке, не менее соответвующе загажено рекламой.</p>

<h4>Другой транспорт</h4>

<p>Маршрутки в новосибриске это фиаты,мерседесы и преимущественно газели, от 18 рублей. Номера их следования не отмечены на остановках. Водитель в маршрутке сам принимает деньги за проезд при входе, в момент, а не заранее отсчитывает мелочь и выдает сдачу, а ну и рулит, тоже сам. Отдельной фишкой маршрутек  считаеться, что ее можно попросить остановиться прямо тут, у станций можно можно зря не орать, и так останавливаються.</p>

<p><img class="right" src="http://1.bp.blogspot.com/-nSzAe9aMocM/T9V-dHVt0BI/AAAAAAAABbY/hb041SWl7CE/s1600/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0+%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA+%D0%AD%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80.png" width="550" title="Бизнес-линч у А. Лебедева" ></p>

<p>В автобусных пазиках и газелях кондукторы на остановках заходят/выходят вместе с тобой через переднюю/заднюю дверь, ибо автобусы битком.       <br/>
Маршрутки и автобусы ходят строго нерегулярно, а после 21 часов смело забивай в смету такси.    <br/>
Троллейбусы ржавые, с кондуктором, 16 рублей. Как и трамваи.    <br/>
Трамваи убитые в хлам курсируют на небольшой территории, но зато как и метро — до полуночи. Трамваи высаживают пассажиров прямо на полосу движения и народ забавным образом обтекает поток транспорта, луж и сугробы.       <br/>
Местные сказали, что общественному транспорту города можно гордиться только тем, что он единственный в России, у кого четырехзначная числовая нумерация маршрутов. Но я то проверил, и сегодня уже и этим не может гордиться.      <br/>
Транспорт меня приятно удивить не смог, но терпимо. Хотя я вообще убеждён, что город должен быть устроен так, чтобы внутри него автомобиль был не нужен, только если куда в при-, за город.
Видел электробус, помесь автобуса на батареи и тролебуйса, делают в НСК.</p>

<h4>Транспортная ситуация и жильё</h4>

<p>В городе превалирует личный транспорт и всё делается ему в угоду, уменьшают количество остановок, расширяют дороги, которые и так вовсе не узкие, строиться третий мост через Обь (строиться так же не быстро, как и метро) и местные поговаривают, что центральную улицу красный проспект закроют для пешеходов.</p>

<p>Дома и улицы хорошо пронумерованы.
<img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/Red-Avenue-56.jpg" width="450"></p>

<p>Машин здесь много и всяких разных. По статистическим данным, после распада СССР народа практически не прибавилось (с 1 430 тысяч, до полутора миллионов), а автомобилей стало больше, с 150 тысяч до почти 900. Электрических или гибридных машин конечно нет, но модельный ряд представлен обширно — от жигуля до майбаха.   <br/>
Новостройки не имеют мест для парковки,  вокруг новостроя с незакрытыми секциями машины уже ставить не куда. Новостройки представляют из себя эпичные блоки, схожие с нашими, но по 20 этажей. Со слов местных, новое жильё сдаётся как бетонная коробка, где потом стены ровнять а стеклопакеты заменять.</p>

<p>Граффити на стенах встречаются часто.</p>

<p><img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/you-deer.jpg" width="450"></p>

<p>Что ещё сильно бросается в глаза по сравнению с Иркутском, это о дорожно-информационной инфраструктуре  Поражает отношение к качеству дорог, знакам разметки, разделению полос.</p>

<p>Ну а для  пешеходов тут пожалуй только широкие тротуары, они настолько широкие что хаотичная парковка, рекламные стойки и школьники с раздаткой вовсе не мешают передвигаться.
В центре светофоры горят красным 75 секунд, против 15 секунд зеленого, но все равно многие едут на зеленый, так же как и пешеходы идут на красный и их пропускают.</p>

<p>За 10 дней видел три аварий, в Иркутске пожалуй чаще сталкиваешься.</p>

<p>В каждом дворе центра города есть шлагбаумы, в 7 утра двор полон машин, к 10 их практически нет. Во дворах есть таблички с названием и телефоном ТСЖ. Дворы убирают, скидывая снег на детские площадки, а детей во дворах нет вовсе. Собачников реально много.</p>

<h4>Архитектура</h4>

<p><img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/bank.jpg" width="450">
Уютных скверов нет вовсе (поверил местным), парками, бульварчиками обделён. Есть памятник мосту. Модных кварталов нет. Все постройки относительное новые. Памятниками деревянного зодчества предсталвен только старый центр и табличками &#8220;охраняется государством, здание начала 20-го века&#8221; и тут же сразу новострой, но исторических табличек на зданиях правда много.  Глядя на контрасты, скажу что точечной застройки меньше чем в Иркутске, главный архитектор в городе видимо есть.
Из улиц, запомнилась только улица Серебрянниковская. Вид у  неё европейский и трамвайчики по ней ходят, такие же &#8220;советские&#8221; как и в Иркутске, но разьёбаны в хлам. На этой улице расположены Театр Глобус, фонтан, красивые старинные постройки, скульптурные памятники. Она от Дома Актёра и она до Театра Оперы и Балета. НГАТОиБ впечатляет больше своими размерами, номерками и субтитрами под потолком, чем красотой строения. Ещё у него катаются местные школата, у которых в отличии от наших, помимо скейта ещё и самокат эксплуатируется.</p>

<p>А с направлением, протяженностью, извиваниями  и нумерацией улиц здесь батхерд словить можно. И не единожды,  к примеру на улицах Угловая или Олимпийская.</p>

<h4>Общепит</h4>

<p>Питейных и едальных заведений много, в большинстве своём сетевых. А в крупных сетях распространены карты постоянного клиента и другие бонусные программы. Этими незначительными перками, местные активно пользуются и за ними следят.</p>

<p><img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/stone-house-irish-pub.jpg" width="300" height="300">
С чаевыми ситуация близка к нашей — в спину не плюют и приняты не повсеместно — на чеках не особо пишут.
Курящих людей больше, но это только мне так показалось. В больших и &#8216;долгих&#8217; заведениях всегда есть зал для курящих.
Харатсов всего два, открыты до 02, утром перед Харатсом увидел мешков с мусором на треть камаза. Круглосуточных заведений мало. Даже аптек круглосуточных немного, а их здесь ну очень много, больше разве что вывесок банкоматов, над каждым своя.</p>

<p>Качества сервиса как правило было хорошее, в паре мест после того как ты все съел и неплохо было бы спросить про счёт, мимо не проходят,  а вайфая в подавляющем большинстве нигде нет.</p>

<p>Из тех мест что посетил, про перки за чекины нигде ни стафф, ни меню не сообщали. Но всё же, в Altergeo дают в трёх местах. В foursquare акций побольше, но кроме пабов там всё фигня сякая.
Подвешенного кофе не увидел, но в меню кофейни, что на ул. Серебрянниковская был «букет для понравившейся девушки за соседним столиком» (350 рублей), не встречал такого раньше.     <br/>
Цветы продают только в павильонах, бабушек с цветами и семками нет (не видел), только восточные друзья носками торгуют на тротуаре.</p>

<p>Из того что подметил ещё, это число вегетарианских кафе, их как и в Иркутске — одно. Хотя, в супермакетах есть вегетарианские отделы. В центре города продуктовых магазинов очень мало. Местные закупаются в моллах.</p>

<p>То, что ты единожды наливаешь из под крана на вид белоснежно, после Иркутска эта чистейщая хлорка, самое-то для дезинфекции рук.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[➎ Ссылки #2 | Геометрия]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/linklog-2-geometry/"/>
    <updated>2013-03-03T23:20:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/linklog-2-geometry</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="http://dl.dropbox.com/u/89057283/post/apple_logo_golden_ratio.jpg" width="450" height="250" title="типичная сочная, наливная груша" >
Что общего между орбитой Марса, цветной капустой и логотипом компании apple? — Симметрия!
Законы единообразия формы, пропорциональность, различного рода отношения зависимостей и пропорций, это то, что по настоящему увлекает. Ещё со школы меня пёрло от чтения про золотое сечения, числа фибонначи и то как это всё скрыто в окружающих вещах. Если ты такой же (задрот), то именно для тебя, я открываю тебе свой ларёк картинок симметричных плоскостей, переломанных в нечто экстраординарное, с кучей острых углов и строго упорядоченных. Not enjoy!</p>

<ul>
<li><a href="http://mrdiv.tumblr.com/">mrdiv.tumblr.com</a></li>
<li><a href="http://www.example.com/">geometrydaily.tumblr.com</a></li>
<li><a href="http://geoaday.tumblr.com/">geoaday.tumblr.com</a></li>
<li><a href="http://new.weavesilk.com/">new.weavesilk.com</a>  вообще огонь, т.е. цветной дым, которым можно рисовать в вертикальной или четырехсторонней симметрий.</li>
<li><a href="http://knollingblog.tumblr.com/">Фотоблог про ноллинг</a> Knolling — упорядочивание подобных предметов под прямым углом.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[▶ Воскресное видео — 1: Для фронтенд разработчика]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/videos-for-front-end-dev/"/>
    <updated>2013-02-03T22:02:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/videos-for-front-end-dev</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>5 видео для интересующихся веб-разработкой.</p>

<iframe width="760" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/h4QuJ0xBGfc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Обнаружено на <a href="http://2012.404fest.ru/themes/">доклады с «404 fest».</a></p>

<!-- more -->




<div class="embed-video-container"><iframe src="http://player.vimeo.com/video/47083690 "></iframe></div>


<p>Источник <a href="http://vimeo.com/channels/wstdays/">Web Standards Days.</a></p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="http://player.vimeo.com/video/56911078 "></iframe></div>


<p></p>

<p>Нашел у <a href="http://desmonych.livejournal.com/">Дмитрия Карпова.</a></p>

<div class="embed-video-container"><iframe src="http://player.vimeo.com/video/7530842 "></iframe></div>


<p>
Увидел в <a href="href=%22http://video.kzncv.ru/?p=85">видеотеке Романа Кузнецова.</a></p>

<p><a href="http://events.yandex.ru/talks/288/">Настоящее и будущее БЭМ</a>     <br/>
26 минут Виталий Харисов, Яндекс     <br/>
«Полный обзор существующих частей БЭМ-экосистемы. Рассказ о том, что у нас есть сейчас, в какой оно степени готовности, в чём нам можно помочь в разработке БЭМ, а также о наших желаниях на будущее.»     <br/>
Подчерпнул из <a href="http://tohtml.it/post/36728117424/front-end-videos-2012">Подборка видеозаписей докладов о клиентской разработке 2012</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[♫ Топ треков 2012 года]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/the-top-tracks-of-2012/"/>
    <updated>2013-01-04T19:44:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/the-top-tracks-of-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="http://dl.dropbox.com/u/89057283/post/compilation_top_track_2012_cover.jpg" width="427" height="303" title="адовый кавёр" >
Друзья, вот и выкладываю свою компиляцию лучших треков 2012 года.</p>

<p>Все треки были прослушаны мною в течении года и добавлены в список избранного по месяцам. И уже из общей тысячи, получил список 111-ти лучших. Так же их объединяет и дата релиза — все 2012 года.</p>

<p>Я постарался сделать выжимку не единообразной и отойти от своих жанровых предпочтений (а вот и нет), но стоит упомянуть, что как и заведенно, компиляцию в основном составляют мейнстрим-композиции.</p>

<p>Подумал, что будет удобней делиться со своими друзьями, слушать онлайн в формате без видео и <del>вставил плеер на сайт</del> теперь <a href="https://soundcloud.com/against_sleep/sets/the-top-tracks-2012">слушайте</a> или <del>скачивайте</del>.</p>

<p><a href='http://naydenov.tk/files/tracklist_compilation_the_best_track_of_2012.txt' target='_blank'>Треклист.txt ₪</a> (их клиплист крутился с ютуба в новогодную ночь в правильной последовательности, здесь перетусовал).</p>

<blockquote><p>Listen to awesome music while you work. I first discovered this while mowing my parent’s&#8217; lawn: when I listened to Metallica, that grass got cut way quicker. So, while I work, I listen to shitty pop music. I find that upbeat, happy music makes me upbeat and happy. I’m over being embarrassed about my love for Ke$ha. I just bob my head and write more code.</p><footer><strong>Steve Klabnik</strong> <cite><a href='http://words.steveklabnik.com/how-do-you-find-the-time'>How Do You Find the Time?</a></cite></footer></blockquote>


<p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[➎ Ссылки #1 | Полезные веб-сервисы]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/useful-web-services-1/"/>
    <updated>2012-12-01T23:41:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/useful-web-services-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В рамках ежегодного периода «скучное пора, это не время для курсача» и по мотивам обсуждения <a href="http://www.hopesandfears.com/hopesandfears/all/cloud/118120-vsyo-v-poryadke-6-planirovschikov-zadach-dlya-predprinimateley">Освобождённый разум: 5 планировщиков задач для предпринимателей</a>, решил поделиться пятью сервисами из числа используемых самим и которые, действительно способны стать применимыми в повседневности или же, заменить уже используемые.</p>

<h2>Музыкальные</h2>

<p>За место поиска на youtu.be и хранения в Vk.com.</p>

<h3><a href="http://www.spotify.com/us/">Spotify</a></h3>

<p><img class="left" src="http://dl.dropbox.com/u/89057283/post/spotify.png" width="450" height="250" title="screenshot spotify" >
Онлайн-сервис с клиентами под всё для прослушивание музыки из огромнейшей. Есть удобный поиск, сортировка по любым параметрам, достоверные рейтинги, актуальные топы и куча классных плейлистов, в добавок сведения о исполнителе. Спотифай выгодно отличается предлагаемыми рекомендованными композициями. Они очень недурственно-подходящие и после двух тысяч прослушиваний можно слушать только рекомендованные, при этом заполняя список избранного и всё это в битрейте 160кб/с кстати. Дополнительные расширения как-то интеграция с Last.fm, топ-листы популярных музыкальных изданий класса Rolling Stone, Pithfork приятно дополняют сервис. Плюс интеграция с фейсбуком и регистрация только через него. Минусы только что сервис не доступен в России так что регистрироваться нужно через прокси-vpn и примерно раз в неделю он проверяет ip-адрес.Рекламные баннеры не навящивы, а в бесплатном варианте редкие звуковые вставки рекламы между треками и вовсе не раздражают.</p>

<h3><a href="https://play.google.com/music/">Google music</a></h3>

<p>Использую для прослушивания своей медиатеки. Мини-клиент в фоне синхронизируется и вытягивает с ПК ужимая до 320кб/с. После чего в любом из множества браузерных и не браузерных клиентов предлагается всё что нужно и не больше, как-то свой поиск, рейтинг, плейлисты.
<img class="right" src="http://dl.dropbox.com/u/89057283/post/google-music.png" width="1040" height="346" title="google music screenshot" ></p>

<h2>Для заметок и файлов</h2>

<p>Вместо тяжеловесного эверноута заметки и архивные документы держу в нескольких местах.</p>

<h3><a href="http://thinkery.me/">Thinkery</a></h3>

<p>Можно использовать для хранения закладок, списков, сохранения статей через букмарклет/расширения добавляя тегов, редактируя, удаляя или помещая в архив.
Это еверноут, но легкий и простой.</p>

<p><img class="right" src="http://dl.dropbox.com/u/89057283/post/thinkery.png" title="thinkery screenshot" ></p>

<h3><a href="http://www.fetchnotes.com/">Fetchnotes</a></h3>

<p>Используя приятный на глаз интерфейс позволит сохранить заметку прикрепив к ней любые файлы, для которых дается далёкий box.net, но с хранилищем в 25ГБ. Сервис не за зря органично интегрируется с фейсбуком, гугл драйвом, дропбоксом, эверноутом и следовательно, можно забекапить.
<img class="left" src="http://dl.dropbox.com/u/89057283/post/fetchnotes.png" title="fetchtones screenshot" ></p>

<h2>Поделиться «временным файлом»</h2>

<h3><a href="http://ge.tt/">Ge.tt</a></h3>

<p>Перетащив файлы любого формата сразу получаем линк по которому всё передаваемое доступно для просмотра/прослушивания даже в процессе их заливки.
<img class="center" src="http://dl.dropbox.com/u/89057283/post/ge.tt.png" width="801" height="380" title="ge.tt screenshot" ></p>

<hr />

<h2>Бонус</h2>

<p><img class="right" src="http://dl.dropbox.com/u/89057283/post/minutesplease.png" width="375" height="175" title="проводить в соц. сетях меньше времени" ></p>

<p>После доклада «Продуктовая разработка без ошибок» <a href="http://blog.golodnyj.ru/2012/10/geekfest-2012.html">(слайдкаст)</a> задумался о услышанной теории «время тишины».            <br/>
И самым простым способом для ограничения праздного времени проводимого на отвлекающих сайтах оказалось использование сервиса <a href="http://minutesplease.com/">minutesplease</a>.</p>

<p>Принцип обуздания пожирателей времени прост. Указываем сайт, время его доступности и показывать ли всплывающее окно за одну минуту до конца таймера, получаем постоянный урл вида: <a href="http://minutesplease.com/15m/vk.com">minutesplease.com/15m/vk.com</a> либо <a href="http://minutesplease.com/twitter.com">minutesplease.com/twitter.com</a> (10 минут по дефолту). Либо, можно занести букмарклет в закладки, его перенос на вкладку будет ограничивать сессию на сайте в 10 минут. Удобно просто и помогает наверное, я читаю в автобусе и на парах и мне как оказалось, это без надобности ;).</p>

<p>Усё, надеюсь пригодятся.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Тебе не стоит изучать руби]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/ruby-sucks/"/>
    <updated>2012-11-14T20:53:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/ruby-sucks</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://www.ruby-lang.org/images/logo.gif">
Опять стартап-школа и снова меня заворачивает в технопарк.<br/>
Да и как вообще можно было не повременить с программой на вечер, если тема доклада была в стиле Джоэла Спольски: «Sinatra — когда нет ничего лишнего» <a href="http://batsuev.com/2012/sinatra/index.html">(презентация)</a>. Тема не вписывалась в формат аудитории, что выступавший и почувствовал. Для себя я так и не ответил на свой вопрос, зачем собравшимся советовать Синатру и о нём слушать?</p>

<p>После, спросив у некоторых “будете знакомиться с синатрой?” было видно, что никто так и не понял зачем им это. Хотя знакомиться с гитом и руби, искать аналитику, новости сказали будут.</p>

<p>Так что, я пожалуй напишу почему не стоит тратить время на знакомство с руби и что ваша позиция должна быть короткой: руби отцой.</p>

<h2>Документация</h2>

<p>Первое и главное на чём спотыкаешься. Официальная документация по рельсам это поиск гугла. Гугл конечно крутой источник, но всё же не сравним к примеру с <a href="http://php.net/">php.net</a> или <a href="http://perldoc.perl.org/">perldoc.perl.org</a> ( по сравнивению с  <a href="http://www.ruby-doc.org/">ruby-doc.org</a> <a href="http://apidock.com/">apicodk.com</a> <a href="https://github.com/ruby/ruby/tree/trunk/doc">github.com/ruby</a> <a href="http://guides.rubyonrails.org/">guides.rubyonrails.org</a> <a href="http://api.rubyonrails.org/">api.rubyonrails.org</a>). Нет такого ресурса по рельсам (руби), где было бы подробное и внятное описание языка, функций, методов, библиотек, модулей, с ссылками на сопутствующую инфу и примеры с обсуждением сообщества. Не получиться просто открыть и начать последовательно постигать (исходники не открыты), выполнять тутотариалы и испытывать то самое наслаждение от пользования этим инструментом. Придётся исследовать и вникать в то, япошка когда-то элегантно аккумулировал.
В руби на здравом смысле не прокатишься, хоть он и хорошо читаемый. Ведь он нефига не интуитивно-понятный, хоть вещи типа
<a href="http://stdlib-doc.rubyforge.org/rdoc/index.html">stdlib</a> не сравнимы с тем как это в php.
Кто-нибудь конечно возразит, что есть подкасты и блоги, но это не сравнимо с офф. документацией и вообще в руби такая версионность, что пара мажорных релизов и всё устарело. Это возражение так же ошибочно как и то, что фреймворку не нужна документация.</p>

<h2>Порог вхождения</h2>

<p>Не верь презентациям которые гласят что это очень легко. Когда они транслируют свои массонские скринкасты, где за несколько часов собирают блог (попробуйте это! потом развернуть без знания nginx/ phusion passenger).  По ним тебе будет легко собрать из гемов 80% функционала и интегрировать его. В случаи php хватила бы наверно пары плагинов. А для питона это был бы стандартный функционал.    <br/>
Притянутый пруф:
<a href="https://github.com/heroku/python-django-sample/blob/master/requirements.txt">python-django-sample/requirements.txt</a> и
<a href="https://github.com/bryanesmith/ruby-on-rails-tutorial-sample-app/blob/master/Gemfile">ruby-on-rails-tutorial-sample-app/Gemfile</a></p>

<p>Да в рельсах многое автоматизированное и если сделать то выйдет быстро. Но это отнюдь не значит, что это легко понять. Необходимо знать основные паттерны на хорошем уровне, что лично для меня попаболь. К тому же, MVC, ActiveRecord, etc. в руби отличны от классического. <br/>
И то перечисление языков на которых писал докладчик, Александр Бацуев, я возьму как пруф, к доводу что среди рубистов очень много опытных разработчиков пришедших из других языков. Выбравших лисп-подобный синтаксис и быструю разработку прототипа и  вывод в туманный продакшн. Такие разработчики укладываются в догму Голодного, что человек который выучил один язык программирования, за три недели выучит другой язык.  <br/>
Я не считаю, этот синтез лиспа, смаллталка и перла подходящим в качестве первого языка. Во всяком случаи его собрат питон точно лучше, пусть будет по причине жёсткой стандартизованности и наличия литературы на русском.   <br/>
Я бы даже не рекомендовал какой-либо фреймворк, даже твиттер бутстрап. Безусловно использование синатры облегчит в разы разработку, но ¾ присутствующих это первый курс и они не знакомы с абстракциями&#8230; Для новичка фреймворк это не тупиковая ветвь, это шлакбаум т.к. он не будет понимать почему это работает так, а в руби это может работать по всякому (только вариантов задания переменной четыре способа). Не буду ещё раз упоминать про, <a href="http://www.udemy.com/blog/wp-content/uploads/2012/01/PROGRAMMING-LANGUAGE-3.png">‘а вот в другие’</a>.</p>

<h2>Сообщество</h2>

<p>Вокруг этого интерпретируемого языка сложилось уникальное сообщество элитарных эгоистов. Разработчиков которые почти при любом сравнении действительно могут говорить: “в руби это появилось много лет назад”.  У хипстоты своя атмосфера и они не хотят притока php-быдлокодеров, может поэтому и нет доков.</p>

<p>Они слишком ленивы и влюбленны в свой нанотопор. Не задумываются о маштабируемости, даже в архитектуре языка нет прагматизма. В очередной раз переписать API это ж круто, документацию та всё равно не надо будет писать заново, т.к. её и не было. Если даже многие нововведения ломают старый код и приводят к неправильному поведению.</p>

<h2>Косяки</h2>

<p>Если вы сделаете по скринкастам прототип проекта и решите идти дальше, то станет вопрос производительности. Тут придётся делать выбор: уходить от мегауниверсальных и тормозных гемов, писав заточенные под свои потребности гемы самому, либо путь твиттера. Наращивать серверную базу до тех пора это не поможет и не упереться в финансовый потолок. И потом пытаться сойти с рельсов, переписав на более производительной библиотеке другого языка.</p>

<p>Руби хоть и язык универсальный, но сегодня область его оправданности и практического применения аналогична области PHP т.к. по mri,rubinius,maglev,jruby, rubymotion ещё нельзя ничего сказать.
Он как php, только сахара больше. Я не нашёл доказательств обратного.
Из значимого ПО только <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Puppet">puppet</a> ещё жив. Chef, Vagrant, Metasploit доказывают мою точку зрения.</p>

<p>Одна из концепции руби это свобода разработчика, создатель рельсов (считает)[https://vimeo.com/17420638],  что это неправильно когда язык ограничивает разработчика, не позволяя ему использовать лучшие решения. Утверждает, что отсутствие в руби жёсткой структуры и правил это очень удобно, для опытных программистов. Но это узкая тропинка и плохие привычки для новичков.</p>

<p><a href="http://rails.vsevteme.ru/2009/02/28/samorazvitie/4-metaprogramming-patterns-19-kyu-spasenie-utopayuschih-delo-ruk-samih-utopayuschih">Обезьяно-латание</a> делается в руби так легко и непринуждённо, что <a href="http://devblog.avdi.org/2008/02/23/why-monkeypatching-is-destroying-ruby/">это явление разрушает руби</a>
Это ещё более худшая особенность руби по сравнению с реализацией ActiveRecord, RSpec прошу заметить.</p>

<blockquote><p>Метапрограммирование предлагает свой путь, удобный для написания и невероятно трудный для поддержки</p></blockquote>


<p>Уникальное метапрограмирование, мульти-парадигмы, динамичность дают вам редкую возможность гибко извернуться и выстрелить себе в ногу. Хоть неклассический ООП во многом безусловно полезен, как то  <a href="http://habrahabr.ru/post/123551/">Scaffolding</a> и “встроенные” юнит-тесты.</p>

<p>Но очень многого в руби недостаёт: всё ещё нет нормальной IDE, а те что есть написаны не на руби, а на java кстати.Очень серьезные траблы с отладкой которые многих отпугивают от руби.Поддержка интернационализации хилая. Нет байт-код кэшеров, невозможность компиляции-оптимизации, неуправляемое выделение памяти, … не заперечисляешься.</p>

<h2>Будущее</h2>

<p>Рельсы являются прекрасным примером того как красиво упаковать то, что было открыто в области разработки программного обеспечения на протяжении последних пяти лет и получить то, что позволяет получать удовольствие от программирования.   <br/>
just fo fun направленность как и быстрое становление сказалось на архитектуре. Когда у языка с новой версии нет обратной совместимости, API претерпевает кучу изменений это неприятно.     <br/>
Послушав интервью с Матцом, кажеться, что у него до сих не выработались цели, у него даже сейчас, когда его проект получил кучу последователей, нет чёткой картины будущего. (Обойдёмся без мема с Торвальдсом.)</p>

<p>Уникальность Ruby в том что это язык который стал популярен благодаря фреймворку Rails, что уже не обычно. Вы ошибаетесь если считаете, что с Джангой похожая история. Если бы 37signals не сделали и так активно не пиарили rails, то на ruby так бы и писали 2,5 азиата.
По сути, весь язык на рынке представлен одним фреймворком. А всё, что сейчас для него создаётся, почти всё это, обвязки вокруг рельсов. Если вы хотите написать веб-приложение на Ruby, то другие фреймворки хоть и пиляться, но если что-то не пишете что-то маленькое, то выбора у вас и нет.
Rails это как JUnit в java в своё время &#8211; тоже мешает развитию других решений.
То количество вакансий что есть мизерное и это одни рельсы.</p>

<p>Дальнейшеее развитие очень туманно, да и  отсутствует поддержка со стороны enterprise-сектора и интернет-провайдеров.</p>

<blockquote><p>Rails won’t become mainstream</p><footer><strong>Cedrik</strong> <cite><a href='http://beust.com/weblog/2006/04/06/why-ruby-on-rails-wont-become-mainstream/'>Why Ruby on Rails Won&#8217;t Become Mainstream</a></cite></footer></blockquote>


<p>P.S и да, это рубиный бложек с синатрой в сердце.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Цифровая дистрибуция]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/digital-distribution/"/>
    <updated>2012-11-07T21:25:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/digital-distribution</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На втором этапе стартап-школы, буду рубить фишку и смотреть вдаль цифровой дистрибуции контента.</p>

<p>Цифровые дистрибьюторы это, такие сервисы с большой базой лицензионного контента, доступного пользователю удобным ему способом. Олицетворением цифровой дистрибуции сегодня, является <em>Стим, аппстор, амазон и этконтент</em>.</p>

<p>Этот прогрессивный метод доставки отличается от уже устоявшихся в обществе и привносит ряд новшеств. Так про унификацию рынка, прозрачную модель с тремя звеньями с удобством для потребителя, единым порядком на рынке, гарантиями для правообладателя и прочими ништяками нам и так ясно, Хотелось бы обратить внимание на что-нибудь другое.</p>

<!-- more -->


<p>Начнем с книгоиздания. Ежегодно станок выдает более ста тысяч книг, на рынке находится несколько миллионов наименований книг. Хоть каким-то спросом пользуется менее десяти тысяч названий, и даже федеральные торговые сети предлагают покупателям не более ста тысяч названий.</p>

<p><em>Amazon</em> - ещё более маштабная витрина, и так книги, которые иначе не имели бы ни одного шанса попасться на глаза покупателю, могут быть найдены и куплены. Сеть помогает читателю, упрощая распространение информации о книгах и позволяет услышав о книге, тут же ее купить. Но даже в этом случае лишь немногие книги живут дольше года или двух, после выхода из печати. Множество книг просто находятся в забвении от читателя, он не сможет их найти в этой огромной библиотеке.  Из достойных работ немногие получают большие рекламные бюджеты. Такая система имеет сильный крен в пользу «имущих» против «неимущих».</p>

<p>Получается, что автору контента стоит бояться не пиратсва, а безызвестность.  Многие авторы после возврата прав на своё произведение от издателя размещают его в открытом доступе, в надежде так найти своего читателя.</p>

<p>Пиратство не такое злое явление. Для неизвестного автора удача стать жертвой пиратов. Снятие преград для распространения и обеспечение постоянного доступа потребителей ко всему содержимому каталогов, а не только к наиболее популярным произведениям, было бы благом для автора и утонченного читателя.</p>

<p>Пиратство как массовое явление будет существовать до тех пор, пока пользователю так будет удобней. Самый простой способ добиться того, чтобы потребители перестали обмениваться незаконными копиями музыкальных произведений и фильмами, - дать им разумную альтернативу по справедливой цене.
Для вас на самом деле важна радость от обладания вещью имеющей для вас ценность, иначе почему вы покупаете книгу, вместо того чтобы взять её в библиотеке. Либо покупаете DVD, а не берете на прокат, смотрите онлайн.</p>

<p>Конечно я не считаю пиратство черной язвой общества, ущерб пиратства вообще переоценен. Тот факт, что <em>виндоувс</em> больше десятилетия доступно на варез-сайтах, не мешает <em>Мелкософту</em> быть крупнейшей компанией. А Оценки «упущенных» доходов кажутся дикостью, если бы не незаконная копия, то продукт был бы якобы куплен. Но покупки вследствие популярности, которую получил продукт благодаря нелицензионным копиям вообще не учитываются.
И абсолютно не факт, что если бы продукт не был бы в бесплатном доступе, его бы непременно приобрели за плату.</p>

<p>Доступность и удобство определяют выбор пользователя. Поэтому дистрибьюторы должны разобраться с методами сбыта. Так сейчас прекрасно видно, что электронные СМИ заменяют печатные издания, но являются нерентабельными, так как не ясно, как же их продавать. Существует несколько методов и мы их знаем, среди них нет абсолютно лучшего, Дела можно вести по разному. Наиболее привлекательным мне кажется метод подписки, который сейчас переживает подъём и уже хорошо известен по опыту кабельного телевидения, из которого известно, что пользователь предпочитает подписку плате за однократный просмотр.  Предпочитает комплексную подписку на пакет каналов. Ему нужен сервис. И кстати, сейчас так и  продаётся доступ в сеть между прочим. Этот метод доказал своё преимущество перед рекламодательной моделью. Устраивая обе стороны, ведь дистрибьютор имеет постоянный прогнозируемый доход, а у потребителя нет ограничений и неудобств. И опять же, дистрибьюторы конкурирует в первую очередь сервисом, а не эксклюзивностью  контента.</p>

<p>Что касается эксклюзивности и удобства, то сейчас это представляется в виде платформ компаний, таких закрытых ‘вещей в себе’. Насколько это изменит рынок дистрибуции в перспективе не ясно.
Но с точки зрения пользовательского экспириентса, сторы это хороший вариант. Весь контент получаем из единой точки, нет вирусов, есть цензура, отзывы почитать можно. Бюрократизм, закрытость, искусственные ограничения  не представляются уж такими отрицательными факторами. Место в топе определяют пользователи. Искусственные ограничения (api платформы) – средства конкурентной борьбы за внимание разработчиков опять.</p>

<p>Такие агрегаторы на сегоднящний момент являются самой выгодной моделью доставки контента. Это же относиться и для цифровых изданий, издание  PDF версии, создание приложение, оптимизация сайта под разные устройства уступают по уровню монетизации, распространению через агрегаторы. Такие как <em>Digital Publishing</em> к примеру.</p>

<p>Цифровая революция заставляет мировую индустрию контента трансформироваться естественным образом. Некоторым отраслям это даётся легко – кинематографу Для других путь более тернист.</p>

<p>Главное что привнесли цифровые технологии в индустрию, это снижения транзакционных издержек и расходов на сбыт.</p>

<p>Создание стартапов по монетизации контента, является одним из самых выигрышных направлений сегодня. Но их уровень прибыли находиться на очень низком уровне. Нужно понимать что создавая контент-сервис вам нужны владельцы контента, а для этого вам придёться пойти и заполучить их до того, как вы получите продажи, а это не осуществимо без больших гарантийных средств за спиной.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Мобильные устройства в будущем]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/mobile-devices-in-the-future/"/>
    <updated>2012-10-23T19:43:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/mobile-devices-in-the-future</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Пост написан в рамках участия в проекте Стартап-школа.</p>

<p>Представляя будущую индустрию мобильных технологий, ограничусь отрезком времени в пять лет.</p>

<p>Этот тот срок, когда уже окончательно сформируется рынок мобильных ОС, такой, какой сформировался с ПК в 90-х. Когда остались Виндоувс, Линукс и МакОС, а все остальные остались на задворках. Подобный исторический момент происходит и сейчас, на рынке формируется пул игороков которые будут вести индустрию.</p>

<!-- more -->


<p>Так через пять лет, вместо Линукс будет его мобильный клон андроид, с миноритарной долей на рынке (40-50%), АйОс займёт порядка третьей части пользовательской аудитории, Блэкберри ~15% (он уже не вернёт былой славы и величия, плак-плак)  и Виндовс фон с тем, что остаётся. В моём прогнозе нет места другим участникам, конечно, сейчас рынок динамичней чем в 90-х и различные Фаерфокс ОС будут так же существовать, но им не заполучить внимание массового пользователя. Вообще Фаерфокс ОС интересна только своей ‘форкнутостью’.</p>

<p>Если с операционными системами всё понятно, то касаетельно того, каким будет ценовой сегмент, представляется ещё более интересным.</p>

<p>В ноябре появляться планшеты на базе x86-архитектурного процессора Intel и ОС Windows 8 RT. Потребителю представят компактное устройство со всеми возможностями стационарного компьютера. Надо ли пояснять, что планшеты на базе Android (на arm-процессорах) перейдут в сегмент бюджетных устройств, в большинстве своём (Amazon Kindle Fire сделал пакость, ага). Так же, появление семидюймового айпад мини, стоимость которого конкурентна с Surface, сильно меняет стоимость устройств представляющих класс устройств планшетный ПК и окончательно сдвигает кластер электронных читалок.</p>

<p>До сих пор планшет рассматривался мной как в большей степени игровое, нет,
<img class="left" src="http://dl.dropbox.com/u/89057283/post/still_handy.jpg">
развлекательное устройство. То уже совсем скоро придется пересмотреть свои взгляды.</p>

<p>Возможности планшета не только удовлетворяют потребности большинства людей в использовании персональных компьютеров на 80%, но с появлением office 365 и <a href="http://goo.gl/8Z2V5">http://goo.gl/8Z2V5</a> годны для работы на даче.
Планшеты стремительно оккупируют внутренние карманы пиджака.
Тяжёлые нетбуки отдают свою роль планшетам. Продажи планшетов стремительно повышаются, а стационарных компьютеров и ноутбуков – нет.</p>

<p>Мобильные устройства на порядок практичней ПК, обычному пользователю больше не нужен полноформатный ПК. Функции персонального компьютера сводятся к выводу и отображению информации (chrome OS), а так же к передаче и приему данных из дата-центров (ой, т.е. из облака). Отныне данные пользователя не привязаны у устройству, о хранении информации не приходиться задумываться, документы можно открыть на любом компьютере, планшете, смартфоне. При этом не нужно переживать, что компьютер сломается или не увидит флешку. Нет привязки к устройству и его потеря не приведёт к потери данных.
Облачность подразумевает мобильность, и наоборот.</p>

<p>Утолщение каналов и уменьшение стоимости переданного байта способствует популяризации карманных устройств. Операторы заинтересованы в мобильных девайсах и внедрении 4ДЖИ. Мобильный трафик растёт и будет расти, он обгонит по доли трафик со стационарных точек. А с ростом мобильной связи будут внедряться облачные технологии.
Другой вопрос, когда фейсбук научиться продавать мобильную рекламу, но это несомненно произойдёт, ведь уже сейчас, число кликов по рекламе у мобильного потребителя выше, чем у потребителя сидящего за полноформатным компьютером.
Через тройку лет, монетизация мобильного интернета достигнет уровня сопоставимого с персональными компьютерами</p>

<p>Полноформатный компьютер всё же не исчезнет как класс. Он эволюционирует. Так все потуги интела не просрать рынок не бесполезны.Просто всё движется к миниатюризации.</p>

<p>Будущее за гибридными устройствами. Смартфон+ноутбук, планшет+раб. станция,  смартфон+часы, неттоп+тв-тюнер Для потребителя привлекательно имеет два в одном за те же деньги.</p>

<p><img class="right" src="http://dl.dropbox.com/u/89057283/post/nokia_e10.jpg" title="Nokia E10 Concept" >
Устройства будут технически эволюционировать <a href="http://youtu.be/IX-gTobCJHs">(видео концепта)</a>. Так гибкий и гнутый дисплей с колоссальным графическим разрешением, будет собирать солнечную энергию, для собственного функционирования. Устройства будут оснащены топливными батареями. Будут включать молекулярные технологии для биологических анализов и выступать как диагностические центры человеческого организма и окружающей среды. Устройство будет идентифицировать хозяина и быть как никогда ранее персонализированным. Распознавание владельца, его жестов, голоса, эмоции.
Внедрение пико-проекторов даст возможность наслаждаться объёмными изображениями без использования дополнительной оптики, дисплей и клавиатура будут на отображаться на поверхность/пространство.</p>

<p>Техническое изменение возможностей устройств как и мобильной связи, само самой благоприятно скажется  на развитии программного обеспечения. Разработчики начнут выпускать приложения и для телевизоров, игровых консолей, автомобилей складных экранов, google glass. Приложение не будут платформа-зависимыми. нативные мобильные приложения на платформах вроде iOS и Android — это промежуточный шаг на пути к полностью мобильной сети. Приложение будущего — это веб-приложения.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[10 лет спустя]]></title>
    <summary><![CDATA[]]></summary>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/10-years-later/"/>
    <updated>2012-09-01T03:10:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/10-years-later</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Или Как я вижy своё будущее в 10-летней перспективе.</p>

<p>Дисклеймер: все ниженаписанное как <a href="http://2020strategy.ru/data/2012/03/13/1214585985/itog.pdf">стратегия 2020</a>, здесь не декларирую цели, жизнь по “ленинскому плану” не расписываю, но эти необоснованные предположения могут и сбыться, а вообще, конец света никто не отменял ведь.</p>

<p>Спустя 10 лет, я вижу себя точной копией меня текущего, но больше опыта за спиной и денег в кошельке. Такого же, но лучше на 10 лет.</p>

<!-- more -->


<p>В обозримом будущем? Первостепенным является прокачаться до reliability operations engineer, мочь аперировать нагруженные веб-сервисы.
Создать потребительский веб-сервис, с транзакционной моделью монетизаций, ну или осваивать фундаментальные азы разработки мобильных приложений и создать что-то своё, в рамках выпускной дипломной работы. Может быть в рамках nightgeekfest зародить. Поучаствовать в интересных проектах и пройти курс Functional Programming.</p>

<p>Но через десять лет&#8230; когда java станет мышкокликательной и победит C++. С уходом в небытие perl закроется и 8 круг ада - php. Ruby будет не прожорливей python, а Python обоснуется в вебе. Erland выйдет за пределы телекома,  ocaml станет универсальным и образовательным как java, и без отладки. Сравнивая html5 (6?) с objective-C по скорости, он будет как флеш. Node.js  избавиться от утечки памяти.
Принцип HTTP запрос/ответ (REST) будет заменен несколькими долгоживущими соединениями, протокол эволюционирует (SPDY) . Хостеры будут тарифицировать Instans сотнями, виртуализация повсеместна. Вместо сайтов будут приложения, динамически загружающиеся на клиенте в изолированном окружении, выполняющем байткод или приравненный к нему код. WebSockets, Comet отомрут как переходные технологии. Виджеты cpu исчезнут, число ядер перестанут писать на ценниках.</p>

<p>И вот в это, волшебное время, познав Go и javascript. <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/401(k">401K</a> будут не только у крупных компаний, да и большого интереса они не вызывают, как и райские спринт-сессии меня не сильно привлекают. И через десять лет, я не основатель бизнеса. Вот быть в своей, сложившейся команде и иметь выбор задач, работать над тем что привлекательно — yes I like it.</p>

<p>Так через десять лет, овладев навыком вхождения в поток, когда эстимейты перестанут быть дилеммой, работать по 6-8 часов в день. Вообще не считаю работу основным занятием для каждого дня в году. Когда ты садясь за компьютер, растворяешься в пелене мелькающих тасков и вылезая из-за стола осознаешь, что от следующего такого же дня тебя отделяет только пару часов сна.</p>

<p>Производственная функция должна обслуживать личную жизнь и не быть первостепенной. не вижу себя самоотверженным комсомольцем, но и такое бывало. Пробивание стен головой перед дедлайном взбадривает и они (дедлайны), должны быть.</p>

<blockquote><p>Идеальная работа = смысл + наслаждение + воплощение сильных сторон.</p></blockquote>


<p>Жизнь должна приносить гамму эмоций. И я однозначно стану более разносторонним и научусь многому: свистеть, не тонуть, выдувать пузырь из жвачки. Хоть насыщенность дней событиями меня и сейчас вполне устраивает, перепробовать предстоит многое: прыгнуть с парашютом, лсд, улиток.</p>

<p>Отправиться в сквозной бэкпекинг по дикой Сибири, а если айфоны подорожают то по Восточной Азии с конечным пунктом в Индии, где познав жизнь местных. Это единственное путешествие которое хотелось бы непременно осуществить, на самом деле нет. Из иного возможно посетить Данию или Германию. Переезд может рассматриваться только как высоко восходящий социальный лифт.</p>

<p>Спустя десяточку лет заиметь недвижимость в собственность, личное пространство для меня имеет большое значение. Приобрести <a href="http://www.intramoto.ru/files/industry/bikes/kawasaki_Z750_.jpg">нейкед</a>. Диверсифицировать доход. Инвестировать в децентрализованного последователя Фейсбука и колонизацию Марса.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>