<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Thoughts | Блог Найдёнова Анатолия]]></title>
  <link href="http://a-naydenov.github.com/categories/thoughts/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://a-naydenov.github.com/"/>
  <updated>2016-10-06T21:52:17+08:00</updated>
  <id>http://a-naydenov.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Найдёнов Анатолий]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Мааам, чё есть поесть?]]></title>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/independent-and-assertive/"/>
    <updated>2014-07-14T17:19:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/independent-and-assertive</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Тебе 20 и ты живёшь с родителями? У-ё-бы-вай, завтра!    <br/>
Борешься с ленью и начинаешь начинать начинания? Пока у тебя все ровно в жизни, твоя задница припечатана стабильностью, только выход из зоны комфорта её окрылит.</p>

<p>Если ты совершенный, то зачем ты делишь свою жизнь с родителями? Начинай думать о независимости.
Например для хитрых есть работа официанта. Деньги на хату обеспечит и тусить в кафе больше не захочется, заодно узнаешь, что договариваться с бабушкой этажём ниже результативней чем с участковым с его штрафами. Научишься решать самый сложный вопрос, с хавкой, на рабочем месте. Да и мамина стряпня больше не будет являться помехой так долго планируемому ЗОЖу.</p>

<p><img class="center" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/magic_happens_zone.jpg"></p>

<p>Если ты не совершенен, сбагри родителей на дачу и потренируйся, заодно наконец уже отыщешь того, с кем снимать. Поймёшь, что кто бы ни был рядом, он несовершенный и что классные сиськи это ничто против постоянных капризов. Ведь тебе и так хватает заёбов с заменой резинок для её вечно протекающего крана в ванне. Но зато ты теперь эксперт по резинкам и их размерностям, уже не смотришь видеоуроки сантехника Васька. Узнай что такое благодарность и забота/воздача за меркантильность и безразличие. Почувствуй, что ответственность за ежемесячную квартплату это лишь бонус.</p>

<p>А сейчас позалипай вконтактике, прочти ещё заметку про <a href="http://kzncv.ru/blog/all/osoznannost/">осознанность</a> и <a href="http://kzncv.ru/blog/all/pro-uroki-zhizni/">про уроки жизни</a>, интернет папа оплатил. Сходи на кухню, там мясо по-французски маминого приготовления стынет. Потом в душик, <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C">ассертивный(?)</a> студент узнал сегодня новое слово, а мыло с восстановительным эффектом вернёт твоё уважения к себе. Тебе присниться волшебный сон, в котором ты вдруг начал жить своей жизнью. <br/>
Споки-ноки, отсыпайся, твои каникулы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Национальность]]></title>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/nationality/"/>
    <updated>2014-04-19T23:20:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/nationality</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С 1 апреля 2014 года новобрачных при заключении брака попросят (добровольно) указывать свою национальность, образование и количество уже имеющихся детей (общих). Аналогичную информацию обяжут (принудительно?) сообщить при разводе. По сообщению, данные нужны для сбора статистики.</p>

<p>Считаю дело верным, государство должно подбивать аналитику. А по свидетельствам о заключении брака, уверен, эльфов, хоббитов и прочих задротов окажется меньше, чем по переписи населения, которая, все таки дорогой способ сбора данных.
Согласно той же статистики, половина россиян поддерживает возврат в паспорт графы «национальность».
Но возвращать её не собираются.</p>

<p>Получается очень странная ситуация — до 14 лет у человека есть национальность, указанная в свидетельстве о рождении, а после — нет. Во всяком случае, документально она может быть зафиксирована лишь до момента взросления.</p>

<p>Национальность это ещё один архаизм, за который цепляеться общество. По какому признаку определяется национальность?          <br/>
По историко-географический признаку? Тогда сколько времени хачу нужно прожить в России, чтобы он стал русским с греческим носом?       <br/>
По культурному? Но ведь гопы пиздят хипстеров?          <br/>
По ДНКа? Пройдя гиюр, ты становишься полноценным евреем?        <br/>
По множеству общностней? А у единых Сербов и Хорватов на войну хватило.     <br/>
Да и вообще, национальность проверяемая?</p>

<blockquote><p>Получается система «свой-чужой». C делением по произвольным признакам и определяемые по сугубо традиционным группам национальностей. *- традиционные по причине смешанных браков.</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как живется внукам палачей]]></title>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/how-to-live-grandchildren-executioner/"/>
    <updated>2014-03-22T23:20:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/how-to-live-grandchildren-executioner</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/Ralph_Fiennes_in_Schindlers_List_Amon_Goeth.jpg">
Читал про <a href="http://ru-psiholog.livejournal.com/4840159.html">случай</a>: "мужчина 45 лет, высокий, подтянутый, успешный, творческий, культурный, образованный. А как он ухаживал!!! Красиво, галантно, романтично... И вот однажды вечером, он смотрел какое-то политическое ток-шоу (его очень интересовала политика) и очень зло сказал вслух — КАК ЖЕ Я НЕНАВИЖУ ЖИДОВ... А у меня просто обрушился мир!"</p>

<p>Удивительно, как сильны в глобализированном обществе антисемитские убеждения, что они способны определить семейное счастье человека.
Не совсем о том же, но этот пост напомнил мне историю Амона Гёта (Amon Goeth), руководившим нацистским лагерем смерти Освенцим. Трудовой лагерь ставшим главным символом Холокоста. В кинофильме «Список Шиндлера», Стивен Спилберг именно его сделал главным героем. В киноленте есть сцена, где этот психопатичный алкоголик проснувшись с утреца в хорошем расположении духа, проходит на балкон и расстреливает заключенных.</p>

<p>Жена Амона Гёта говорила, что он любил свою работу и гордилась мужем. Пока не узнала что он делал, и в 80-х после интервью покончила с собой.
<img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/grandchildren-executioner.png">
Его дочь опубликовала книгу-интервью «Я должна любить своего отца, не так ли?» и снялась в док.фильме «Дочь за отца» (<a href="http://goo.gl/ZgON62">превью </a> и <a href="http://youtu.be/upWkqpg50SU">фильм</a>, где
рабыня её отца показывает дочке лагерь.</p>

<p>А внучка Амона, получилась не совсем арийской крови, за чистоту которой положил жизнь отец и был повешан. Очевидно, отчасти и со злости матери, она больше похожа на Барака Обаму. Оттого и назвала свою книгу «Мой дед бы меня расстрелял».</p>

<p>И пока одни потомки живут в Израиле, преподают Талмуд, другие, считают себя евреями, пишут книги или стерилизуются для не продолжения рода. И про продолжение рода тогда ещё, в третьем рейхе, за 1937-46 родилось таки самое здоровое и одаренное поколение немцев. Только причиной этому стал не холокост, а проверка пар при заключении брака на условную расовую чистоту и генетическое здоровье. Носители умственного и физического вырождения подвергались стерилизации.</p>

<p>Показательно, что именно это поколение стало ещё одним доводом к теории: что "если нет дебилов, нет и гениев" (здесь все исследователи, любят вспоминать историю Бетховена). И как показывает история, это поколение обеспечило одно из самых серых времён для Германии.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Черная сборная Швеции по бенди и мультикультурализм]]></title>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/europes-fraying-multiculturalism/"/>
    <updated>2014-02-22T22:49:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/europes-fraying-multiculturalism</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>И в Иркутске и в феврале завершился чемпионат мира по хоккею с мячом, что само по себе знаково. И холодно. Другой примечательностью стал приезд сборной Сомали. Страны, где если у тебя нет верблюда, то ты стало быть, пират.</p>

<p>Появление африканской сборной в зимнем виде спорта заинтересовало до обморожения пальцев. Объяснение оказалось простое, это оттепель. Миграционная. Дебютировшая на чемпионате мира своим вторым офф. матчем сборная, собранна
из беженцев иммигрировавших в Швецию. Команда сформирована из жителей города Борленге, населенностью 50 тысяч человек, а число не состоявшихся пиратов, воспользовавшихся гостеприимством блондинов неуклонно стремиться к 5%. Что сравнимо с долей бурятов в Иркутской области.</p>

<p>В этом городе проживает и один из ветеранов шведского хоккея с мячом Патрик Андерссон. Сидя в баре с друзьями и обсуждая недовольство погромами (ну а чё ещё), он решает организовать команду. Олоф Лундберг из муниципалитета Бурленге сказал, что в то время когда мы страдаем от безработицы, это создаст нам дополнительные рабочие места <img alt="joy" src="/images/emoji/unicode/1f602.png" class="emoji" />.
А генеральный секретарь шведской федерации бенди, Маркус Норман сказал следующее: «Мы рассматриваем это как хороший PR для нашего вида спорта». О второй сборной Швеции по хоккею с мячом снимают документальный фильм.</p>

<p>Ознакомление с тамошними газетами показало, что скандинавская имиграционная политика уже подобна французскому репу с арабским припевом.
Швеция, которая имела наибольшее число пожилого населения в конце прошлого века в основном за счёт выходцев из Сомали, Ирака и Ирана решает демографический вопрос. Результатом десятилетий создания самой открытой системы миграции в Европе, стала ситуация при которой, 41% прироста населения это мусульманская иммиграция и естественный прирост мусульманского населения страны. Уже сейчас это 15% жителей страны!
Метод решения проблемы мне понятен, он общеевропейский. Удивляют столь ударно-прогрессивные темпы, для такого консервативного общества как Швеция. Приезжих на ~+2% население в год.</p>

<p>Швеция всегда гордилась своей иммиграционной политикой. Новоприбывшим предоставляется жилье, здравоохранение, бесплатное образование и социальное обеспечение. А чтобы устроиться на работу нужно освоить язык, т.е. большой надобности в изучении нет, можно комфортно жить без него. Переезжают вовсе не из-за восхищения страной. Нет стремления к получению гражданства и гордости за него. Миграционная привлекательность определена лишь уровнем жизни и соцобеспечения, а не культурным богатством. Короче, на мой ляд приехавшей молодежи нужно запретить плодиться (приезжает та в основном она), если они лишь сидят на соцобеспечении.
 <span class='caption-wrapper right'><img class='caption' src='https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/from_vrouwentegenislamisering.org.jpg' width='' height='' alt='«Женщины против исламизации», Бельгия.' title='«Женщины против исламизации», Бельгия.'><span class='caption-text'>«Женщины против исламизации», Бельгия.</span></span></p>

<p>Швеция, как страна с самым большим числом иммигрантов в Северной Европе пожинает отдачу от исламизация и мусульманизации (double kill). Волна мультикультурализма меняет страну. Считаю спорным приглашение в страну лишь мусульман и арабов — агрессивных народов. Без достаточно активного содействия в восприятии европейской культуры и уклада жизни, надеется, что они войдут в новое общество без анклавов живущих на социальные выплаты и легко вспыхивающих погромов. Швеция возглавляет Европу по числу изнасилований. 85% признанных виновными насильников родились на иностранной земле или имели иностраннымх родителей. В обществе наблюдается формирование антимигрантских настроений и тенденция отъезда коренных жителей.
Ничем не напоминает Францию? Где как хороший итог, могу назвать пожалуй лишь самое прогрессивное семейное законодательство.</p>

<p>Страны Европы стремясь к высочайшему уровню роста науки и производства пришли к такому положению, когда на фоне карьерного и материального роста, рождаемость упала ниже уровня воспроизводства населения. Сейчас многие экономические отрасли без иммиграции рабочей силы не смогут существовать. На европейском уровне
никаких реальных усилий для разработки политики по повышение рождаемости не предпринимается.</p>

<p>Хотя, конечно интересно посмотреть к чему приведет ассимиляция мусульман в светском обществе, где значимость семьи и религии не высока.
Уже можно наблюдать, <a href="http://www.theguardian.com/world/2013/oct/20/young-people-japan-stopped-having-sex">к чему приводит традиционное общество в постиндустриальных условиях Японии с сокращающейся численностью населения</a>
США и Канада в свою очередь, принимают заниженное к возможному числу иностранцев. Да и другого культурного уровня, несущих более высокую экономическую ценностью для страны.</p>

<p><span class='pullquote-right' data-pullquote='В 2005 году иммигранты помогли начать четверть всех новых технологических проектов США за прошедшее десятилетие.'>
В 2005 году иммигранты помогли начать четверть всех новых технологических проектов США за прошедшее десятилетие.
</span>
А в Канаде как в стране победившего социализма, не столь уж и высокое число людей получает социальные пособие. ⬥</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Об электронной почте]]></title>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/about-email/"/>
    <updated>2013-07-04T21:49:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/about-email</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня ровно 17 лет с начала коммерческого функционирования почтового сервиса Hotmail и я вот задумался о почте, умирает ли она на самом деле и что ей вообще угрожает.</p>

<h2>В чём особенность почты ?</h2>

<p>C лета прошлого года, я проникся ещё большим трепетом к этому инструменту, подписавшись на множество тематических рассылок, от nginx-support до <a href="http://hackdesign.org/">hackdesign</a>, а такого количества папок, у меня и в эверноуте нет.</p>

<p>Электропочта возможно и не идеальный инструмент, но зато унифицированный. Для меня он является наиболее эффективным способом обмена информацией, который меня полностью устраивает и вот почему.</p>

<p>Первая причина, это асинхронность: я могу отвечать в зависимости от приоритета важности и тогда, когда мне удобно. Вторая причина это флоу — не привязка к концентрации или же, просто неотвлекательность. Только в почте, я могу писать черновик ответа частями, не спеша обдумывая пока еду в автобусе.
<img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/Communications.JPG" width="275" height="275">
Ещё плюсом идёт тематическая направленность коммуникации и ограниченный объём передаваемой информации за единицу общения.</p>

<p>Конечно, этот профиль коммуникации не нужно переносить на все сферы жизни и их нужно разграничивать. Как и использовать наиболее оптимальный для всех профиль коммуникации, диктовать код по телефону равно как и писать письмо "А я вчера с французом познакомилась" нецелесообразно.</p>

<h2>Будущее электропочты</h2>

<p>Разговоры о скорой и неминуемом закате почты ведутся уже больше 10 лет и каждый раз находятся разные доводы, большинство из них по прошествии времени кажется смешными. Ящики не тонут в спаме, он только уменьшается, voip телефония показывает медленные темпы роста.</p>

<p>С точки зрения молодёжи почта и вправду выглядит не привлекательно. Общаться удобней в соц.сетях и im-мессенджерах, а привязываться по номеру мобильного. Но вот только на 2010 год число активных email аккаунтов по приблизительным подсчетам равняется 2,7 млрд и к 2014 прогнозируется их увеличение в полтора раза.</p>

<h2>Официоз</h2>

<p>Что отличает официально-деловой стиль речи от простого разговора по теме с обоюдным уважением собеседников? Вычурность и обезличенность?</p>

<p>Множество проформенных выражений, вроде "довожу до вашего сведения" и прочий бюрократический сленг только портит речь. Для примера:</p>

<p><img class="center" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/from-book-sasha-carepina.png" width="600" title="Хотя для такого дела лучше встретиться." ></p>

<p>На хабре есть <a href="http://habrahabr.ru/post/173413/">сказ о поступлении в MIT</a>, в котором приведено письмо с отказом в поступлении:</p>

<p><img class="center" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/MIT_letter.png" width="712">
Видим универсальное письмо, в которое подставляться имя получателя, но написано так живо и лично, что создаётся впечатление что им действительно жаль. Просто потому, что в нём не используются вычурный официоз, при котором в лучшем случае получилось бы что-нибудь такое:  <br/>
«Уважаемый абитуриент, приемная комиссия <em>здесь полное название вуза в родительском падеже</em> завершена и по её результатам сообщаем вам, что вашей суммы баллов оказалось недостаточно для поступления на бюджетную форму обучения по специальности % название факультета % <em>ВУЗ</em>.
Рекомендуем вам обратить внимание на представленные в нашем университете платные формы обучения или же попробовать свои силы в следующем году. <br/>
С уважением, приёмная комиссия <em>сами знаете что</em>.»</p>

<p>Человеческие письма отличаются от писем городской администрации с заумными оборотами, когда треть всего письма это вода. Если пишешь кому-то письмо, то пиши с той же степенью полноты и тем же языком, которым говоришь в жизни.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
