<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Film | Блог Найдёнова Анатолия]]></title>
  <link href="http://a-naydenov.github.com/categories/film/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://a-naydenov.github.com/"/>
  <updated>2016-10-06T21:52:17+08:00</updated>
  <id>http://a-naydenov.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Найдёнов Анатолий]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Сериал "Отдел новостей"]]></title>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/the-newsroom/"/>
    <updated>2013-07-13T21:53:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/the-newsroom</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>За этот год, я посмотрел три динамичных сезона трёх неплохих сериалов. Завтра выходит второй сезон самого неоднозначного из них — The newsroom, что и побудило меня написать о нём.
<img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/news-dont_good_tv.gif"></p>

<p><blockquote><p>… Мы первые только в трех категориях: количество заключенных на душу населения, количество взрослых людей, которые верят в ангелов, и по расходам на оборону. Они у нас больше, чем у следующих 26 стран, вместе взятых, причем 25 из них — наши союзники.</p></blockquote>
Таким ответом на вопрос школьницы "Почему Америка самая великая страна" (в России бы так спросили) разражается ведущий вечерних новостей.</p>

<p>Для Уилла Макэвоя (Джефф Дениэлс, "Тупой и еще тупее") важны только рейтинги, ради которых он и старался держаться индифферентно к политике.
А теперь, собрав кучу просмотров на ютубе и исчезнув из эфира на три недели, баснословные гонорары ещё не старого телеведущего должны стремительно пойти вниз.</p>

<p><img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/news_2.0.gif">
Но, руководство канала приглашает нового (на деле бывшую, невесту, как же без любовной линии в сюжете) упертого
исполнительного продюсера Макензи Маккейл (Эмили Мортимер). Которая объявляет кардинальную смену политики вещания, называя её: без "жёлтой прессы".
Макэвою ничего не остаётся как попытаться примириться с этим.
И после этого, Уилл Макэвой в эфире обещает, что он и его большая команда журналистов "Попытается вернуть в журналистику честность и острые вопросы и что впредь его программа будет основана не на инсинуациях, спекуляциях и гиперболах, а исключительно на фактах, поданных в человеческом контексте. Потому что нет ничего более важного для демократии, чем хорошо информированный электорат."</p>

<p><code>
Не смей держать людей за идиотов, им нужны честные новости — пусть всего пяти процентам публики, но именно эти люди изменят страну к лучшему
</code></p>

<p>Каждая серия это новое информационное событие за полтора года, начиная с апреля 2010. Авария в мексиканском заливе, выборы в сенат, убийство Бен Ладена, тотальная прослушка* всё это за час напряжённых диалогов со скорострельной интонацией, в которых герои начинают лечить больную журналистику. Борясь за молниеносную доставку только подтвержденных новостей и конечно, они выясняют дико запутанные отношения.    <br/>
Чтобы не утомлять подводя итог, этот сериал я бы могу порекомендовать только если:  <br/>
<img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/newsroom_blackout_debate_Mac_bitch_jump.gif">
1) Вы нуждаетесь в хорошем тренажере английского языка. Хлёсткие речи произносят очень быстро — фирменная черта создателя Аарона Соркина (сценариста Социальной сети) и большое количество идиоматических выражений заставят усомниться в себе.
2) У вас есть время. Или вам так же как и мне понравился политический сериал Карточный Домик, а смотрите вы когда готовите еду.  <br/>
3) Вы нормально относитесь к проамериканским фильмам и готовы разбираться во внутриполитических событиях США или даже она вам интересна.
Кстати,<a href="http://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;v=wC8ovJYAU3U#!">трейлер!?</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
