<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Блог Найдёнова Анатолия]]></title>
  <link href="http://a-naydenov.github.com/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://a-naydenov.github.com/"/>
  <updated>2016-09-02T20:36:49+08:00</updated>
  <id>http://a-naydenov.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Найдёнов Анатолий]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Пришел лайтпак с кикстартера]]></title>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/lightpack/"/>
    <updated>2014-01-18T20:30:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/lightpack</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Есть такой сервис — Kikstarter, круто собирающий деньги, что подтверждают его <a href="http://goo.gl/SulF0j">итоги года</a>. Он позволяет авторам идей выставить на оценку задумки, на которые, бывает вовсе не жалко пожертвовать до сотни баксов и почувствовать себя сопричастным к появлению интересной вещи. Кикстартер способен менять привычный опыт использование вещей. Как к примеру, взять и <a href="http://goo.gl/YDq16q">встроить в руль велосипеда сим-карту</a> или <a href="http://goo.gl/84XO1X">ярко светить колёсами</a>. Но, сегодня не о велосипедах, так что смотрим видео, оно все расскажет:</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=rcvjVy9zu_0">Видео</a></p>

<p><img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/lightpack.jpg" width="300"></p>

<p><a href="http://lightpack.tv/">Сайт проекта</a><br/>
У меня получилось стать одним из первых сопричастным к истории появления продукта. История до <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Project_CARS">Project CARS</a> конечно не дотягивает, но все же, было увлекательно смотреть видео-отчёты о ходе производства Lightpack'a.</p>

<p>По итогам теста, показатели такие: 20 fps, 20 MB, &lt;13 CPU usage on Air. Уверенный захват и в играх и с андроид-приставки.</p>

<p>Конечно, он не для ноутбука, я замыслил использовать его с домашним медиацентром на Rasperry Pi, который, уже едет.
А после, переезд, новая стена и новый монитор.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Another three reasons to affection]]></title>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/another-three-reasons-to-affection/"/>
    <updated>2013-08-03T21:41:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/another-three-reasons-to-affection</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В момент мигрирования с одной операционной системы на другую, настаёт самый подходящий момент для осуществления того, о чём я уже в планах размышлял — сделать свой <del>скворечник</del> «dotfiles repository», пересмотрев и настроив структурированную конфигурацию своего рабочего окружения.</p>

<p>И вот вечером, активно хипстеря на гитхабе, выскакивает:
<span class='caption-wrapper'><img class='caption' src='http://monosnap.com/image/V86rlqOvVj0imTCQy2tBAXN5w.png' width='' height='' alt='красная плашка' title='красная плашка'><span class='caption-text'>красная плашка</span></span>
<span class='caption-wrapper'><img class='caption' src='http://monosnap.com/image/L43UvvuEhZEQfnh18mOFN5MTR.png' width='' height='' alt='В стиле робота пишу поддержке и вот, что получаю за краткость' title='В стиле робота пишу поддержке и вот, что получаю за краткость'><span class='caption-text'>В стиле робота пишу поддержке и вот, что получаю за краткость</span></span>
<span class='caption-wrapper left'><img class='caption' src='https://monosnap.com/image/0gRBLYd8BRHp8Rqj1A2NG4et0.png' width='' height='' alt='Ответ получаю тут же, быстро как от роботов службы поддержки' title='Ответ получаю тут же, быстро как от роботов службы поддержки'><span class='caption-text'>Ответ получаю тут же, быстро как от роботов службы поддержки</span></span></p>

<p>И меня восстанавливают в правах.
Но, моя личная информация в профиле гитхаба перестала отображаться (решено было в свойственной людям манере, ага) только из-за такой фигни звонить Джеймсу в Москву не стал, так теперь профиль уникальным даже стал.</p>

<p><img class="right" src="http://monosnap.com/image/dxLWUiqMFSVPKFcI1SpxhdcO5.png">
А ещё, наткнулся на nyancat’a в gem’e для вывода процесса работы rspec’a:</p>

<p>Вот такие мелкие, смешные, бесполезные вещи и создают единое сообщество и образ языка программирования, а у Ruby оно такое #mimimi.</p>

<p>А вообще это не для публикации, просто скриншотер новый и подписи к картинкам тестил.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Мой выбор]]></title>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/my-elect/"/>
    <updated>2013-05-25T21:59:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/my-elect</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Всем людям что-то нравиться, и я всегда знал что нравиться мне и мог об этом рассказать, хоть вообще и удивительно, что многим сложно об этом рассказывать. Утром, откопал заметку составленную в 11 классе и решил её дополнить, как итог получился список предпочтений/личного выбора. Раз в год заметку буду дополнять.</p>

<ul>
<li>Композитор      Кельвин Харрис</li>
<li>Кинокомпозитор  Клинт Мэнселл, Дэнни Элфман</li>
<li>Режиссер       Дэвид Финчер, Зак Шнайдер, Джоэл Коэн, Клинт Иствуд, Стивен Содерберг</li>
<li>Сценарист         Аарон Соркин</li>
<li>Писатель       Чак Паланик</li>
<li>Книга         Уловка-22</li>
<li>Поэт           Эмилия Дикинсон</li>
<li>Художник       Себастиана Ерикссон</li>
<li>Дизайнер       Филипп Старк</li>
<li>Архитектурный стиль   Виленское барокко</li>
<li>Архитектор   Ассимилиано Фуксас</li>
<li>Марка автомобиля     Ауди</li>
<li>Модель автомобиля  ДеЛореан</li>
<li>Фильм         Бойцовский клуб</li>
<li>Сериал       Доктор Хаус</li>
<li>Предприниматель        Элон Маск</li>
<li>Иллюстратор    <a href="http://www.frankstockton.com/">Фрэнк Стоктон</a></li>
<li>Время года    Конец лета</li>
<li>Карикатурист   <a href="http://realistcomics.blogspot.ru">Асаф Ханука</a></li>
<li>Время суток  Поздний вечер</li>
<li>Градостроительная концепция Новый урбанизм</li>
<li>Марка одежды           Ривер Айленд</li>
<li>Подиумная модель       Кара Делевинь</li>
<li>Фотограф в жанре ню   Хэнди Ньютон</li>
<li>Фотограф-портретист Паоло Роверси</li>
<li>Фотограф-пейзажист   Лиза Беттани</li>
<li>Архитектура     Нидерландов</li>
<li>Порода собак    Немецкий боксёр</li>
<li>Напиток    Апельсиновый сок</li>
<li>Птицы          Хохлатые сойки</li>
<li>Трек           Where is my mind</li>
<li>Слово-паразит  Ну</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Заметки о Новосибирске]]></title>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/notes-about-novosibirsk/"/>
    <updated>2013-04-04T19:16:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/notes-about-novosibirsk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Утром приехал из Новосибирска, где бывал не раз. Основные планы на поездку выполнил, но сумбурности было много. Не посетил зоопарк, мало с кем успел законнектиться.
По мере пребывания и простоев писал с телефона несвязные заметки с очевидностями. Писал для себя, но решил опубликовать, несмотря на слабую структуру и офографию.
<img src="http://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/Novosibirsk-on-nerves.jpg"></p>

<h4>Вокзал</h4>

<p><img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/raylway-terminal.jpg" width="350">
До вокзала есть пандусы, а на вокзале нет.       <br/>
Удобно, что можно зарядить телефон за 50р/час у 'администрации вокзала'.      <br/>
Такой же грязный и мало освещенный, как Иркутский возкла. И без кондиционеров.    <br/>
Парковка на 20 минут бесплатна.       <br/>
В зал ожидания вход по билетам, с провожающих 50 рублей.       <br/>
При наличии трех дверей на входе, открыта только одна.                    <br/>
На францию смахивает, цыган не меньше.</p>

<h4>Метро</h4>

<p>Общественный транспорт это в первую очередь метрополитен. 12 станций (из которых одна наземная) расположенных на двух ветках,  преимущественно на правом берегу, который, определенно интересней левого.</p>

<p>Проезд стоит 17 рублей, жетоны продаются в кассах и автоматах. Турникеты принимают NFC-чипы, что даёт возможность проходить с кредиткой, телефоном (в который можно вставить недорогой адаптер с антенной) или с городской транспортной картой "Золотая корона", которая как оказалось, близкий аналог Ойстера в Лондоне. Карта пополняемая почти на всех тарифах на любую сумму, от  50р. Тарифов много, от школьного, со скидкой в пол стоимости каждой проездки,  до корпоративного, пополняемого работодателем. И несмотря на то, что такие карты действуют во всем муниципальном транспорте, большой популярностью у граждан они не пользуются. Для туристов такие  карты не удобны и жетоны всё ещё остаются актуальными. Город не сильно стремиться вывести жетоны (взял собой, конечно)  из оборота.
Примечательно, что в метро не принято расстёгивать куртку до конца и терять контроль над карманами.</p>

<p>Планшеты и ридеры не часто встречаемы.
<img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/sport-carriage.jpg" width="200">
При наличии трех-четырех эскалаторов работают два, даже в час пик, другие с табличкой «закрыт на аварийное обслуживания». Число используемых турникетов везде близко к половине от их общего числа, но толпа не образуется.</p>

<p>Смотровых бабушек у эскалатора нет, что в принципе, учитывая протяжённость тоннелей оправдано. Типична тётка бдящая и орущая "шаг назад" если тебя зажал турникет наличествует только у турникетной будки, там же обычно и пара дозорных полицейских, которых прогуливающихся видел  лишь единожды, когда  двух хачей в час пик утром забирал.        <br/>
По общероссийским меркам метро вполне себе чистое. И по этой же мерке, не менее соответвующе загажено рекламой.</p>

<h4>Другой транспорт</h4>

<p>Маршрутки в новосибриске это фиаты,мерседесы и преимущественно газели, от 18 рублей. Номера их следования не отмечены на остановках. Водитель в маршрутке сам принимает деньги за проезд при входе, в момент, а не заранее отсчитывает мелочь и выдает сдачу, а ну и рулит, тоже сам. Отдельной фишкой маршрутек  считаеться, что ее можно попросить остановиться прямо тут, у станций можно можно зря не орать, и так останавливаються.</p>

<p><img class="right" src="http://1.bp.blogspot.com/-nSzAe9aMocM/T9V-dHVt0BI/AAAAAAAABbY/hb041SWl7CE/s1600/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0+%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA+%D0%AD%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80.png" width="550" title="Бизнес-линч у А. Лебедева" ></p>

<p>В автобусных пазиках и газелях кондукторы на остановках заходят/выходят вместе с тобой через переднюю/заднюю дверь, ибо автобусы битком.       <br/>
Маршрутки и автобусы ходят строго нерегулярно, а после 21 часов смело забивай в смету такси.    <br/>
Троллейбусы ржавые, с кондуктором, 16 рублей. Как и трамваи.    <br/>
Трамваи убитые в хлам курсируют на небольшой территории, но зато как и метро — до полуночи. Трамваи высаживают пассажиров прямо на полосу движения и народ забавным образом обтекает поток транспорта, луж и сугробы.       <br/>
Местные сказали, что общественному транспорту города можно гордиться только тем, что он единственный в России, у кого четырехзначная числовая нумерация маршрутов. Но я то проверил, и сегодня уже и этим не может гордиться.      <br/>
Транспорт меня приятно удивить не смог, но терпимо. Хотя я вообще убеждён, что город должен быть устроен так, чтобы внутри него автомобиль был не нужен, только если куда в при-, за город.
Видел электробус, помесь автобуса на батареи и тролебуйса, делают в НСК.</p>

<h4>Транспортная ситуация и жильё</h4>

<p>В городе превалирует личный транспорт и всё делается ему в угоду, уменьшают количество остановок, расширяют дороги, которые и так вовсе не узкие, строиться третий мост через Обь (строиться так же не быстро, как и метро) и местные поговаривают, что центральную улицу красный проспект закроют для пешеходов.</p>

<p>Дома и улицы хорошо пронумерованы.
<img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/Red-Avenue-56.jpg" width="450"></p>

<p>Машин здесь много и всяких разных. По статистическим данным, после распада СССР народа практически не прибавилось (с 1 430 тысяч, до полутора миллионов), а автомобилей стало больше, с 150 тысяч до почти 900. Электрических или гибридных машин конечно нет, но модельный ряд представлен обширно — от жигуля до майбаха.   <br/>
Новостройки не имеют мест для парковки,  вокруг новостроя с незакрытыми секциями машины уже ставить не куда. Новостройки представляют из себя эпичные блоки, схожие с нашими, но по 20 этажей. Со слов местных, новое жильё сдаётся как бетонная коробка, где потом стены ровнять а стеклопакеты заменять.</p>

<p>Граффити на стенах встречаются часто.</p>

<p><img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/you-deer.jpg" width="450"></p>

<p>Что ещё сильно бросается в глаза по сравнению с Иркутском, это о дорожно-информационной инфраструктуре  Поражает отношение к качеству дорог, знакам разметки, разделению полос.</p>

<p>Ну а для  пешеходов тут пожалуй только широкие тротуары, они настолько широкие что хаотичная парковка, рекламные стойки и школьники с раздаткой вовсе не мешают передвигаться.
В центре светофоры горят красным 75 секунд, против 15 секунд зеленого, но все равно многие едут на зеленый, так же как и пешеходы идут на красный и их пропускают.</p>

<p>За 10 дней видел три аварий, в Иркутске пожалуй чаще сталкиваешься.</p>

<p>В каждом дворе центра города есть шлагбаумы, в 7 утра двор полон машин, к 10 их практически нет. Во дворах есть таблички с названием и телефоном ТСЖ. Дворы убирают, скидывая снег на детские площадки, а детей во дворах нет вовсе. Собачников реально много.</p>

<h4>Архитектура</h4>

<p><img class="right" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/bank.jpg" width="450">
Уютных скверов нет вовсе (поверил местным), парками, бульварчиками обделён. Есть памятник мосту. Модных кварталов нет. Все постройки относительное новые. Памятниками деревянного зодчества предсталвен только старый центр и табличками "охраняется государством, здание начала 20-го века" и тут же сразу новострой, но исторических табличек на зданиях правда много.  Глядя на контрасты, скажу что точечной застройки меньше чем в Иркутске, главный архитектор в городе видимо есть.
Из улиц, запомнилась только улица Серебрянниковская. Вид у  неё европейский и трамвайчики по ней ходят, такие же "советские" как и в Иркутске, но разьёбаны в хлам. На этой улице расположены Театр Глобус, фонтан, красивые старинные постройки, скульптурные памятники. Она от Дома Актёра и она до Театра Оперы и Балета. НГАТОиБ впечатляет больше своими размерами, номерками и субтитрами под потолком, чем красотой строения. Ещё у него катаются местные школата, у которых в отличии от наших, помимо скейта ещё и самокат эксплуатируется.</p>

<p>А с направлением, протяженностью, извиваниями  и нумерацией улиц здесь батхерд словить можно. И не единожды,  к примеру на улицах Угловая или Олимпийская.</p>

<h4>Общепит</h4>

<p>Питейных и едальных заведений много, в большинстве своём сетевых. А в крупных сетях распространены карты постоянного клиента и другие бонусные программы. Этими незначительными перками, местные активно пользуются и за ними следят.</p>

<p><img class="left" src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/89057283/post/stone-house-irish-pub.jpg" width="300" height="300">
С чаевыми ситуация близка к нашей — в спину не плюют и приняты не повсеместно — на чеках не особо пишут.
Курящих людей больше, но это только мне так показалось. В больших и 'долгих' заведениях всегда есть зал для курящих.
Харатсов всего два, открыты до 02, утром перед Харатсом увидел мешков с мусором на треть камаза. Круглосуточных заведений мало. Даже аптек круглосуточных немного, а их здесь ну очень много, больше разве что вывесок банкоматов, над каждым своя.</p>

<p>Качества сервиса как правило было хорошее, в паре мест после того как ты все съел и неплохо было бы спросить про счёт, мимо не проходят,  а вайфая в подавляющем большинстве нигде нет.</p>

<p>Из тех мест что посетил, про перки за чекины нигде ни стафф, ни меню не сообщали. Но всё же, в Altergeo дают в трёх местах. В foursquare акций побольше, но кроме пабов там всё фигня сякая.
Подвешенного кофе не увидел, но в меню кофейни, что на ул. Серебрянниковская был «букет для понравившейся девушки за соседним столиком» (350 рублей), не встречал такого раньше.     <br/>
Цветы продают только в павильонах, бабушек с цветами и семками нет (не видел), только восточные друзья носками торгуют на тротуаре.</p>

<p>Из того что подметил ещё, это число вегетарианских кафе, их как и в Иркутске — одно. Хотя, в супермакетах есть вегетарианские отделы. В центре города продуктовых магазинов очень мало. Местные закупаются в моллах.</p>

<p>То, что ты единожды наливаешь из под крана на вид белоснежно, после Иркутска эта чистейщая хлорка, самое-то для дезинфекции рук.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[10 лет спустя]]></title>
    <link href="http://a-naydenov.github.com/10-years-later/"/>
    <updated>2012-09-01T03:10:00+09:00</updated>
    <id>http://a-naydenov.github.com/10-years-later</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Или Как я вижy своё будущее в 10-летней перспективе.</p>

<p>Дисклеймер: все ниженаписанное как <a href="http://2020strategy.ru/data/2012/03/13/1214585985/itog.pdf">стратегия 2020</a>, здесь не декларирую цели, жизнь по “ленинскому плану” не расписываю, но эти необоснованные предположения могут и сбыться, а вообще, конец света никто не отменял ведь.</p>

<p>Спустя 10 лет, я вижу себя точной копией меня текущего, но больше опыта за спиной и денег в кошельке. Такого же, но лучше на 10 лет.</p>

<!-- more -->


<p>В обозримом будущем? Первостепенным является прокачаться до reliability operations engineer, мочь аперировать нагруженные веб-сервисы.
Создать потребительский веб-сервис, с транзакционной моделью монетизаций, ну или осваивать фундаментальные азы разработки мобильных приложений и создать что-то своё, в рамках выпускной дипломной работы. Может быть в рамках nightgeekfest зародить. Поучаствовать в интересных проектах и пройти курс Functional Programming.</p>

<p>Но через десять лет... когда java станет мышкокликательной и победит C++. С уходом в небытие perl закроется и 8 круг ада - php. Ruby будет не прожорливей python, а Python обоснуется в вебе. Erland выйдет за пределы телекома,  ocaml станет универсальным и образовательным как java, и без отладки. Сравнивая html5 (6?) с objective-C по скорости, он будет как флеш. Node.js  избавиться от утечки памяти.
Принцип HTTP запрос/ответ (REST) будет заменен несколькими долгоживущими соединениями, протокол эволюционирует (SPDY) . Хостеры будут тарифицировать Instans сотнями, виртуализация повсеместна. Вместо сайтов будут приложения, динамически загружающиеся на клиенте в изолированном окружении, выполняющем байткод или приравненный к нему код. WebSockets, Comet отомрут как переходные технологии. Виджеты cpu исчезнут, число ядер перестанут писать на ценниках.</p>

<p>И вот в это, волшебное время, познав Go и javascript. <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/401(k">401K</a> будут не только у крупных компаний, да и большого интереса они не вызывают, как и райские спринт-сессии меня не сильно привлекают. И через десять лет, я не основатель бизнеса. Вот быть в своей, сложившейся команде и иметь выбор задач, работать над тем что привлекательно — yes I like it.</p>

<p>Так через десять лет, овладев навыком вхождения в поток, когда эстимейты перестанут быть дилеммой, работать по 6-8 часов в день. Вообще не считаю работу основным занятием для каждого дня в году. Когда ты садясь за компьютер, растворяешься в пелене мелькающих тасков и вылезая из-за стола осознаешь, что от следующего такого же дня тебя отделяет только пару часов сна.</p>

<p>Производственная функция должна обслуживать личную жизнь и не быть первостепенной. не вижу себя самоотверженным комсомольцем, но и такое бывало. Пробивание стен головой перед дедлайном взбадривает и они (дедлайны), должны быть.</p>

<p><blockquote><p>Идеальная работа = смысл + наслаждение + воплощение сильных сторон.</p></blockquote></p>

<p>Жизнь должна приносить гамму эмоций. И я однозначно стану более разносторонним и научусь многому: свистеть, не тонуть, выдувать пузырь из жвачки. Хоть насыщенность дней событиями меня и сейчас вполне устраивает, перепробовать предстоит многое: прыгнуть с парашютом, лсд, улиток.</p>

<p>Отправиться в сквозной бэкпекинг по дикой Сибири, а если айфоны подорожают то по Восточной Азии с конечным пунктом в Индии, где познав жизнь местных. Это единственное путешествие которое хотелось бы непременно осуществить, на самом деле нет. Из иного возможно посетить Данию или Германию. Переезд может рассматриваться только как высоко восходящий социальный лифт.</p>

<p>Спустя десяточку лет заиметь недвижимость в собственность, личное пространство для меня имеет большое значение. Приобрести <a href="http://www.intramoto.ru/files/industry/bikes/kawasaki_Z750_.jpg">нейкед</a>. Диверсифицировать доход. Инвестировать в децентрализованного последователя Фейсбука и колонизацию Марса.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
